[PC/PS4] 三國志14 （11）

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。

地圖：

如果唔做皇帝統一會點，未試過

即係中段結局？

唔用事件稱帝 有捧獻帝 但係打到尾

唔影響爆機
會影響其他君主/自己武將鍾唔鍾意你

想問係唔係唔可以用DLC英做自創角父母親果啲？
我明明記得之前係可以

想問有無修改器可以改單挑個陣嘅模組？

所有角色都唔得 只可改親愛 同厭惡
雖然你可以自創新角色copy一 隻 但義理果堆隱藏屬性完全唔match

暫時無 而且大機會無 因為透過之前訪問製作人 官方立繪呢D唔洗望 唔會整咁濟 同埋因為係新3d組模 新寫法來 好難改 唔排除民間會有但一定幾年後先最少

唔係 我意思係我有隻自創角
然後揀老豆老母 親愛果啲唔係可以揀萊莎的鍊金工房啲角

因為我記得揀過 但琴日玩返又改唔到
黃巾劇本真係無一個勢力有興趣玩

呢個好似係唔得 用修改器啦 聯動人物唔係編輯人物果度 無得改

孤兒仔PS4

down老翻 我只可以承認呢個世界的確係有必要之惡

話說314出果時 ps4 其實都就來比人淘汰 點解仲買ps4 版？為左平果幾百？？

電腦係普通文書機 唔夠RUN 唔想為左314砌過部機
本身又有PS4未諗住PS4玩

我部電腦都係文書機6000定唔知8000 買左3年 run314入game係玩到而且唔lag 不過部機好撚熱我通常玩幾個鐘就會停 因為部機開始lag 真係好食硬件

呢個筆直可買電競

利申:我3年前買Dell Inspiron Gaming 15 7567 (i7)都係七千幾

我有個攻城防止有守城軍出城打到你崩咗 就係系攻城之前起兩個以上投石台 如果佢出好少人就可以秒 如果佢出好多人就唔怕冇幫手

Ps：我完全唔理技能

ok 問題係開要lv 10 人材點揾

啲人成日講投石守城大法
你老味我想整個lv4軍樂台都要左湊右砌
你同我講小勢力可以用投石無腦守城

夾到已經唔係小勢力 邊洗用呢招
起陣 用走位斷糧重實際

大家等緊30號更新？

有咩更新？

唔係廿幾號咩

官網30係咪推遲左 之前都話係24(偷雞推遲？定我記錯？)

我記憶係30

河北+合肥
可以睇下十萬幾多年比人滅

咩河北+合肥？

新劇本

出咗喇？

河北劇本都幾無聊
寧願佢出假想

三國志
13小時 ·

【KT快報】『三國志14』將於7月30日開放下載追加DLC ！

追加DLC包含劇本「河北爭亂」、「合淝之戰」及「遊戲中編輯功能」！

劇本「河北爭亂」是以描繪官渡之戰後的袁家動向，以及以河北為中心的曹操北伐的史實劇本，發生在202年6月。

於此同時，在荊州則有敗給曹操的劉備投奔於劉表，江東則有繼承孫策勢力的孫權，其在周瑜及張昭輔佐下而展現爭奪天下之姿。此劇本可以說是讓人感受到新的戰鬥序幕即將展開。

劇本「合淝之戰」是以215年8月為舞台的史實劇本。其描繪了劉備終於取得益州並得到飛躍性發展、以及魏與吳爭鬥的合淝之戰等，三國鼎立後不久的攻防版圖。劉備入蜀後，劉備與孫權因為荊州的歸屬問題而引發對立。

同時曹操將漢中收為己有而促使劉備與孫權二分荊州而進行和解，而劉備開始為決戰漢中備戰，孫權則將大軍開往合淝，可說是終於三國鼎立，進入新時代的劇本。

而「遊戲中編輯功能」將包含可於遊戲中設定爵位、國號、主義等級與外交關係等勢力情報的「勢力編輯」，以及設定金錢、兵糧、耐久、士氣及都市戰法等的「都市編輯」，以及可以設定商業、農業與兵舍的開發值、人口和治安的「地區編輯」。

『三國志14』好評熱賣中！實體版請洽各大電玩門市或線上通路，下載版購買 🔜

我想佢有得中途加入扮其他勢力

即係如果中途策反咗反骨刀,我可以切入扮反骨刀勢力

終於有遊戲中編輯

出呢兩個劇本都唔出赤壁
暗榮個腦裝屎？

赤壁可能season2/自制

唔出奇
赤壁其中一個特色係玩水戰
但暗榮今集只係執闊吓長江，啲ai又係中意衝上岸打
311赤壁都只係得個名

今集水戰唔太好玩，岸邊起投石就搞掂

唔需要施政砌到lv 10
砌個陣喺岸邊，跟住方圓配雁行
水戰幾乎有同冇都係一樣
除咗係幫東吳作為唯一正面對撼會贏魏嘅設定
真係唔知有咩用

呢啲係唔係免費dlc?

應該要錢

其實人事既施政
除咗個exp buff同水戰
其他好似都冇乜用

合肥之戰個時代咩唔係有個原本個漢中攻略戰差唔多時期咩？

係囉 我睇完個描述諗左陣 未姐係漢中爭奪戰

本草都好有用

唔打輸仗咪得

正始司馬懿要點打，試過同魏完同盟即刻被包圍

用司馬望不斷起石兵 搜加命書 之後攻新野防包圍佔領

攻唔到新野

我啲士兵去到新野之前已經俾人包圍佔領左

攻新野佔領果個森林某個府就可以防包佔

同埋你要識玩揾人企住個府

呢個直情係6星難度，仲難過玩嚴白虎

係 睇運起手錯一步要重新來過 整定又要來過 例如3turn必定入單挑挑輸 314係信命定論

我已經做馬，塞左啲古武將入去，都好難玩

吳同蜀都唔理我... 送一萬蚊都唔收

重set 撞到得為止

唔好晒錢 起陣同石兵就得

終於玩完出師表同群雄
第三個玩新劇本定舊劇本好？
同埋係咪除左第一個之後 之後個個都中期劇本就得？

可能用新武將係晉陽起家仲易，有山又有關隘，仲要隔離係鄴城

等30 號大更更新ai先啦 我到時出埋 蕭何版更新

不過究極難度仲有排

207之前既劇本都好玩
由211開始個個都差唔多

除咗孟獲之外有咩分別

蜀呢兩年好似無咩重要大將死漢中爭奪戰真係搵我呀婆打都贏

暗榮真係搵鳩人笨柒明明合肥同漢中可以擺埋一齊又要分兩樣呃鳩人錢同時間等

孟獲啩
為咗一個孟獲要用一個劇本
暗榮難得正常少少又派膠

真心寧願佢出假想
御三家獨大既劇本真係好悶

抄312出個戰國七雄 日本戰國都好
而家似係冇心機搞好更新
之前又話收集玩家對新劇本提議
點知出埋啲無聊劇本

咪係 屌 原來人地咁努力寫都係入database仲要每件地區得1件 心諗暗榮係咪咁孤寒呀 睇環境應該有season2呃錢

出左英雄集結劇本未?
集集三國志都係玩呢個劇本

劇本呢D都係等van大更新算

一來就出左啦 爆一次機就有

幾時出威力加強版

大約一年後啦
不過我睇佢而家玩dlc玩上癮
可能放棄加強版

恥笑還恥笑但我好想有有埋既話加舌戰 結婚 義兄弟 迷霧 多人連線等一定好正好想有 快D出season2啦

孟獲真係食之無味 棄之可惜 兩公婆加個女鐵三角唔錯
但老婆同個女得長蛇好用但會鳩走好難控地型

識用一定用木碌大王同核突骨

幻術 藤甲

有AI sim
中途揀返人玩都不遠了
用返反骨勢力

終於又到更新日了

即刻改哂啲撚屌禮教割據做霸道

幹！睪幹嗰手牌（計埋在野）仲勁話猿痰！

咁咪好無聊 得我道王道霸道

而家等van大更新再放update上來

經過我多日既閱讀同思考 我已經整好左戰國名將 特別係秦 趙 魏 齊 呢幾個國家人材比較多同勁 楚國就整整下無整 因為太少事蹟廢事整 同埋東周列國志無咁出名既原因係基本上全部人物個樣 身材都無任何描寫 希望大家玩得開心
秦國因為史料好多 所以佢D人物真係好撚多 所以咩甘茂果D唔整 如果唔係太屈成個秦國
增加左新春秋古武，fix 官方三國人物 個性 能力 親愛 厭惡 平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民 宿將 善戰 善守
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就麻煩D要自己手動改個性 未讀書前 改走膽力換 規律 讀書後用心戰換走潛在
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整 最好跟史實)
嬴疾
狐偃
公孫洐
田章
淳于髡
申不害
惠施
田盼
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠
劉光世
梁紅玉
等等
使用方法

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

===========
三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧
陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠同對黃忠一人生效及過強 同埋宿將都要換成英雄集結版

仲有就係唔就得講 真係唔好玩手動 如果真係要玩記得set戰法為小 區域效果為標準 (必要)
=======
以下係整左而又戰國比較主力既人物
秦國

齊國

趙國

今次更新淨係改左好小野 睇來已經更新到無咩野整 期待究極難度同season2 ai能力上升

更新完ai 勁左好多，以前ai淨係識衝，而家會分析形勢不對會走，而家曹老闆幾個地都5，6萬好難打

下 但係更新表格無提過fix ai喎真定假 係咪錯覺？

玩袁尚冇開事件曹老闆得一次打我，跟著劉備馬騰比佢ko哂，係濮陽同陳留有5，6萬，想上岸打濮陽比佢截擊，水軍又唔夠佢打

更新完都唔想玩新劇本

玩我個版本囉

點解

袁尚=官渡幾年後 不過多左高干 屌得細力啲
屌佢老母合淝除左新事件同漢中爭奪戰真係零分別

我是沒有百智不能的懦夫

有人整咗嚴敬

出師表 蜀 超級要破局應該要點打?出天水定出長安好

2邊加埋都6萬兵好難殺出去

定要一開局就要打出天水

出天水有幾難 難在冇糧 有孔明 又可以用趙雲 睇你攞佢黎攻定誘敵 誘敵最好就比攻長安個邊出左陳倉/郿 天水通常會出幾隊去幫拖跟住就打到天水

我見九成人出師表都係北伐
但感覺上好似出上庸會比較易

因為攻完天水 通常長安就好少騷擾興勢西邊個府 好似
同埋上庸好似窮過天水？

赤岸唔要都罷啦 窮撚過閪
邊個城窮啲要check返
但如果攻完要守既話
上庸點都易守啲 得東邊一條路要守
但天水就要東守長安 北守安定武威

有無人知 用官方新頭像編輯既武將出技既時候唔係半身像係咪bug

有冇人試過急襲得傷害，混亂唔到敵人
對家袁譚4000兵打我蹋頓1000兵一樣陣形
部隊攻軍防禦同武將統武智都比對家高
鄰接地區5vs0 基本上兵力以外都勁過對方
我手動紅圈急襲佢 傷大概500兵，一日混亂都冇

想知係bug定有咩因素喺埋入面令到狀態異常發動唔到

玩難既三顧茅廁做劉備不停俾曹操車輪戰
同孫權同盟24個月期間向下開發左幾座城但一完同盟就俾孫權打
有冇巴打識打

開到荊州分裂同皇縮入蜀兩個事件會易好多
想開到事件既話起手要拎上庸幫張魯守曹操
一開波新野好窮 最好同劉表鬥快搶永安
搶唔到永安都拎佢襄陽兩個府先
荊州分裂前一兩旬出定兵去襄陽
一分裂就開佢波 呢個位要注意糧道
同時間江夏狗衝江陵 比曹操執到江陵你又要打多個城
統一荊北之後主力打荊南四小強
正常嚟講曹操應該打唔爆陽平關
張魯要亡最大機會係輸子午谷
跟住上面流程打正正路路應該入到蜀
其實你頂得住新野絞肉機的話孫十萬應該唔係咩大問題
我嗰時大致上係咁打既 細節就唔講喇
再講就長撚到tldr

一開始俾曹操閘住左搶唔到上庸分裂後我打左襄陽 但江陵同永安俾孫權搶左
武陵，零陵，桂陽都有搶到 但一搶完就岩岩好完同盟
孫權即刻打我襄陽，武陵
襄陽都仲可以守 但下邊岩岩搶唔夠實力
上面新野，江夏又俾曹操車輪打得好辛苦

上庸你有趙雲基本上實搶到
趙雲鋒矢直屌上庸唔洗兜路
正常情況曹操起手就會一隊鋒矢過去
雖然你新野出發會遠過佢宛城出發
但係正正因為你慢過佢 咁你就會斷咗佢糧
佢無啦啦罰企10日 咁你實快過佢到終點啦
不過一定要用趙雲 唔好貪快用皇叔
因為呢個過程你都會比曹操另一隊斷糧
得趙雲可以用個性頂得住唔洗罰企

江夏方面你要幫十萬守盧江
佢一失盧江你江夏就直面曹操
可能因為十萬拎住盧江有得去合肥送頭
所以我冇比佢拮過羅友

其實江陵要守亦都唔難
佢長沙出兵你咪武陵斷佢糧
柴桑出兵咪江夏斷糧
1000兵解決既事

我打個時唔打上庸 比張魯自生自滅 開唔開到入蜀冇關係
新野頂住佢四座城 襄陽又唔知點解電腦好少用上庸攻 所以比電腦理 盧江你唔理都得因為佢會成為新一代絞肉機煩係煩在佢會搶江夏最東個府 你唔想佢搶你呢個府你就搶左佢個西邊個府先 起碼拉遠個前線
荊南四城 如果你同個煩撚士x熟就比電腦 睇你想入邊度 永安最好佔 唔佔都得 不過劉璋會係咁煩住要個夷陵定咩
入蜀一定易因為唔會有曹操係上面等你同佢多人運動 入江東就一定預多人運動 入蜀煩係江州到 我係個到死左幾十萬人都有 係個隱藏絞肉機
利申唔開入蜀因為唔想再減輕左個難度

琴晚最後出左上庸 因為唔夠糧向上打

我試下開唔開到入蜀或者攻永安
我家下守曹操捉到既登庸唔到就即斬前後斬左近十個 諗住斬到佢冇人為止

武力差過高？因為我知智力差過高就算有出混亂技都唔會中

我都係覺得D ai好廢 成日出幾隻幾隻送頭 一有神將神機即end game

同埋好似更新左之後咁易儲到錢同糧

天水主要係方便食埋長安
天水都係啲窮城，需要玩家玩物流玩得好
要砌好條運輸線雲南-建寧-成都-梓潼-漢中-天水，係建寧去成都耐到喊。江州我就係當永安糧倉
主要係成都梓潼漢中一定要留一個搬運個性做物流
不過我當初係試嘢，load咗一次save，派人出5000鋒矢企喺邊境附近。
等安定運輸隊一運錢糧去武威時就突襲搶錢搶糧
輕鬆捱過冇資源時間，之後就反攻長安

我武將統武智都高過佢

出到？
正路上庸守將都廢啲
拎到上庸既話可以瘋狂出路口釣魚
捉將都捉到你手軟

點解我冇呢個Add_face file既？

醒起講多樣
我之前打嗰陣突然發現馬騰唔夠曹操打
即刻狗衝武關長安 一升大將軍已經可以勸佢降
比曹操食咗佢啲人就㗰晒

你無係因為你無用過光榮頭像編輯系統 我個zip有 直接放add_face入去就得 唔洗取代

有冇巴打想挑戰

我係北閥條路捉左姜維
打上庸果陣斬左司馬2
宜家漢中守佢長安更水10萬兵 諗住永安出兵打上去

更新左軍團接近冇用.....

我玩呂布個劇本

自己控制由北海打入平原，南面整左個軍團防紅軍

點知佢居然派文官打盧江係咁送人頭

明明之前都未弱智到咁

明明係最後一座城，點解打爆咗捉唔晒入面啲人？

玩正始之變劉禪，攻陷宛諗住搶司馬懿，睇住AI冇出征，全部人喺晒入面，打爆咗剩係捉到司馬師同另外一個雜魚，撳情報睇其他人竟然走咗去長安在野，有冇辦法確保捉得晒

同埋上級難度係咪會加快糧食消耗？之前玩開中級，今次轉上級感覺快咗，成日冇糧

有冇辦法確保捉得晒
冇

你搵邊個做篤篤

太原雪齊

之前其他劇本用過幾次，啲行為都穩陣合理

第一次用完全冇大戰法武將既勢力
終於感受到少少難度
打個萬五兵既平原都出咗9隊人

囉唔到save 就算你比save好似都入唔到去

係 超級改左 D人見就爆會走左佬 好難捉人

玩唔玩手動先

等究極啦

就係平時慣咗一埋牙就神威單驅萬人敵咁車埋去
家陣用返基本戰法打到頭都大埋

想知202劇本河北係咪最快都要206先有郭淮出山

玩超級 揀戰法小 區域標準 唔玩手動 有神將神機係就係守得住 但好難攻得入
202河北你自己save用van睇

第一次見ai攻入劍閣 係咪秦王政關係？

冇你咁hardcore
我超級 標準鄰接 標準戰法 有手動
反正用袁尚都未有耐會拎到戰法武將

笑死 半年未夠就死 拍得住韓玄咁垃圾

手下冇個抽得

好撚on9
我打佢平原 佢出過三次兵守城
1. 袁譚4500鋒矢
2. 袁譚9000鋒矢
3. 郭圖3xxx鋒矢
全撚部零威脅 比較打得既喺晒北海守水塘

即係放入
program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\ ？

我岩岩fix左D個性 平衡番隻game你重新down過用同一條link同埋用係豪華版先得
你down完 解壓左有4樣野
Add_face. rar
editdataTC.s14
edithpdataTC.s14
fixdata.s14
======
1.將
editdataTC.s14
edithpdataTC.s14
放入
program file\Steam\userdata\(你steam ID number) \872410\remote
2.將
fixdata. s14
放入
program file\Steam\steamapps\common\Romance_of_the_Three kingdoms_14\0010_TC
3. 將add_face. rar解壓 個add_face file成個放入
文件\koeitecmo\San14
以上全部取代 無就咁放就算

同埋因為呂蒙佢用官方編輯系統會令佢無左個事件 所以一定要用van改 將未讀書前 膽力 變規律 讀書後將潛在 變心戰
其他玩英雄集結同理 原版得黃忠 矍鑠 有效 其他咩古武/新人物都無效果 仲要加35% 太op所以都要用van自己改 我整既矍鑠(英雄集結) 同宿將(英雄集結) 因為宿將同矍鑠係用同一個邏輯寫

一騎真係好撚屈 次次同劉備打都會食 然後無一半士氣 好彩唔係討死

我冇\koeitecmo\San14 呢個路徑
我已經重down一次
買左季票=豪華版？

季票=豪華版
咁你咪開game用一次武將cg追加工具 求其整一張圖咪得囉

估唔到真係真絲來唔識用電腦 傻豬來既

整左 都係唔見個flie

無可能無 我岩岩將成個San14 囉走左 重新用一次cg edit工具就有你一點左入去果下已經幫你新建左

想問今次同三國志9同11比差幾遠，冇game 玩諗住買嚟玩下

搵到啦
原來放左係另一個盤

314好玩好多 因為難玩D同埋只係因為岩岩 無咁多劇本姐
311超超超易玩 有幾個勁人已經一統 神算 虛實 end game

我成日都想做太守玩叛變

點做太守你講310 定313

太多年前唔記得喇，我第一次玩個version，做軍師可以不斷叫老細帶一兵出去打，俾人斬左就有選舉，可以謀左佢個國家

有得搶一定搶永安先

因為永安有連弩戰法錦囊

發現咗個水戰bug
平時出陣既時候玩家可以set帶咩戰法出街
不過上戰法就冇得set 自動會帶晒出去
但係頭先我用高蕃打水戰就冇顯示到強攻
懷疑係錐行冇得掛戰法做成
係既話就好撚on9
條友陸戰淨係識錐行 間接搞到冇撚咗個水戰戰法

水上戰法

我明你講咩要report

我覺得山咗征後，但未落海前轉水軍5或水軍10都唔會變大船都少少on9

update之前冇依個bug
利伸:成日長江截運船

大家覺得邊招技最屈

我覺得係魏武之強

單騎驅，有傷害加混亂，仲有連攜

呂布個招

我有次呂布出去起個陣，曹操即刻派左堆人出嚟，但都係6千兵樓下

呂布一招大技就搞掂晒

手動魏武最勁 buff自己debuff人地
自動咪呂布天下無雙
其實最勁係自創

點樣自創戰法

用van咪得

登用哂所有在野後我懷疑全河北最強武將盡在高軒手下

手動點會唔係單騎/神威
傷害加混亂 輕鬆無損

同袁尚啲人有得揮
仲要過多幾年有郭淮出山

特登整死咗個君主因為我覺得禮教好廢

好似王道/霸道勁啲

其實有咩分別

都係霸一座城升啲經驗值

文鴦都有傷害加混亂

禮教真係好廢，冇戰鬥冇支援，咁多內政廢到喊

之前用孫權玩秋風五,割據得MAX得戰鬥

垃圾

割據得MAX 3戰鬥

用割據要諗定之後主要用咩陣
當初玩正始劉禪我三個強化方圓，場場方圓算數
除非有強化三軍嘅人用，不過通常霸好多位

我都爆機一刻都係
文鴦 鋒5
另外兩人魚4+4
冇樣陣係10
其他0
勁慘

晚期好似冇人魚5?

晚期得趙雲 張遼有5 ,朱桓 丁奉有4

咁都捉唔到人係咩玩法...

fix左小小野 所以重po 主要係加強番兵聖個個性為25%buff
增加左新春秋戰國古武， 相性 親愛 平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民 宿將 善戰 善守
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就麻煩D要自己手動用van改個性 未讀書前 改走膽力(查完書唔知邊度來) 換 規律 讀書後用心戰換走潛在
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整 最好跟史實)
嬴疾
狐偃
公孫洐
田章
淳于髡
申不害
惠施
田盼
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠313
劉光世
梁紅玉313
等等
使用方法

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)(如果沒有此file請使用一次官方cg編輯器
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

===========

三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠同對黃忠一人生效及過強 同埋宿將都要換成英雄集結版 因為佢地用同一套邏輯

仲有就係唔就得講 真係唔好玩手動(因為有勁人手動太op) 如果真係要玩記得set戰法為小 區域效果為標準 (必要)

圍住唔一定代表捉到 三國志12比人圍就好易討死 雙相太易玩

秋風五
趙雲張遼早已歸西

203已搵到張春華

唔怕 有古武

唔好玩

我次次唔用鼓舞,包括原裝果D

唔鍾意穿越

寧願整多幾隻被遺忘的當代渣人如李遺李球

得兩格戰鬥

有得buff晒成行個啲人好勁 但係好少

某D劇本玩三國人物係好玩既 咩漢室忠臣果堆
但玩得多玩來玩去都係果D人真係會悶死 所以官方先出古武 最緊要係識用van改番佢地個壽命 跟番史實就最好登場年齡同壽命
btw緊係要sell下我整既版本啦有新金個性

其實啲城市點樣會升上去？（大升巨）

仲有想問埋點解有啲城嘅府明明有成二百格 但係啲收入都係少過某啲城嘅一百格府？

好唔好玩 好睇你係咪玩開9同11
我覺得暫時都ok不過D ai都係咁弱雞叫算係叻左 但都唔叫勁
我希望出究極ai會有新突破

1) 睇周圍府lv同治安上90
2) lv同埋唔同地域唔同收入問題

但係禮教有成堆學者喎 升得超快

Thx 巴打

其實我覺得11最大問題係啲關同城太易比人打爆 兩三隊弓兵一個衝車已經爆 開戰法仲要唔會反擊 今集有幾次都係去到城下先比人打死 玩11嘅話去到城下面係咁火矢 火計 就屈晒

Btw 有冇人係鍾意10

係呀 311 太易玩
今集攻城好難攻守到但攻唔到 人材唔夠
10 我都玩過 角色扮演來講係三國志系列見頂 但就玩落因為D人個個都無咩特有技能所以變相唔夠特色咁咪
313 我無玩過但知道 313有固有技能係進步左 但無耐戰鬥好垃圾

等啲人嚟到城下 跟住揾隊錐行兜後面已經搞掂

如果啲電腦都識咁樣守嘅話就勁難玩 雖然我覺得而家都ok難玩玩咗冇幾耐

張春華好似係洛陽
你直接過黃河跳過虎牢關？

係呀 所以可能究極ai會咁諗
因為制作人講過想比驚喜玩家
同埋我真心想佢出season2因為隻game底子其實唔差

冇呀,晉陽下面(但河北)有四個郡(平陽,野王,安邑,蒲阪港)係冇人霸架嘛

霸咗曹操都唔會渡河去打你咁鳩,因為我可由壺關直出打柒佢

310我最記得響成都門外等劉阿斗出門
佢一出門就挑佢老母臭再搶哂佢D寶物
勁9,皇帝出門都冇御林罕榜住

我袁尚都爬咗過去佔呢四個府
拎住百智軍師都冇見過春哥

大地圖周街揾人打交

我反而搶埋鄴城南方的黎陽港,一開始係白色無人港,袁尚唔霸我叫郭援快馬去霸鳩埋,又係霸咗成年都冇曹操來搞鳩我

順便問埋

如果白色地咁糧食供唔供應到架?

即咁的,我見如果開歷史事件,袁尚會畀曹操攻下鄴城(之後得萬幾兵有啲吸引)後得城中心係藍色地,周圍十幾個府都會變咗白色

因為我同袁尚係同盟,未攻前可以隨時行過

如果我圍響鄴城附近再開歷史事件,咁壺關出面白色地供唔供到糧?

唔得，玩超級曹老闆帶成堆人攻城 會有一隊人係後面待機起陣，結果要用成堆方圓守城

雖然唔係好明 最好同圖
不過如果你果隊無你所屬既塗色連接咪斷糧

曹操成年都冇打過袁尚？
黎陽港係兗州打鄴城必經之路喎

空白地運唔到糧
情況就好似治安低出賊咁
比賊斷過糧既人就會明

呢個名都一樣 無百智真係玩唔到落去

我玩高級啲ai唔會 但係我連高級都玩唔掂

冇WOR

我玩極級

曹操好似好勁但四面比人圍住,除咗劉備應該好快被滅(打咗成年都未滅但應該快)外其他都冇乜SO

我冇開任何歷史事實,鄴城袁尚3萬兵,曹操下面幾個城得2萬,邊敢打上去,曹操好似打過一次袁譚,但袁譚防守慘勝後曹操都冇乜能力可再打佢

可能要等滅埋劉備佢先會再大舉北伐

ICIC

唔係叫百智咁嬲掛

可整D當代百智神仙如紫虛上人,李意etc

我玩超級袁尚，曹老闆集完氣10 萬兵一次過打，條粉腸次次留一隊係後面唔到錐行局方圓死守，真心覺得ai 勁左，斷糧都難左

我淨係改左條友叫百智方便簡單易記

我都係極級
時間啱啱過咗一年
曹操喺我地打袁譚嗰時上過嚟鄴城一次
二萬七次幾兵兩嘢就比我守晒
呢一年曹操主要都係打新野同埋去陽平關送頭

我嗰個曹操都係去緊陽平關準備送頭

但佢用魚陣行得勁慢,行到一半張魯同佢同盟咗,送頭不成

嬲到我丫

唔知遲啲會唔會好似11咁出番個決戰稱霸mode

用14個系統玩一定好正

我都覺得最後驚喜會係依樣
始終暫時D事件都係弱左少少
三大戰役都無做出黎

即係咁囉，不過之前已有chinh答咗唔得，但我都可以考慮吓人肉駁糧

咁嘅情況你屯定兵係壺關一野硬爆佢未得 一將一萬兵 應該輕鬆爆

搵到方法破解了，照圍鳩佢，第一round唔會即暈，第二round先暈，咁我身一round至第二round之間搵隊1000兵“拉返條補給線”咁第二round就唔會暈

但結論都係我30000兵都唔夠人9000打

利申未玩過呢個劇本

無人有兵器？如果無 鋒矢低過3000兵都無咩需要出
未埋到城都射死左

冇啦，冇人有衝車

得高幹叫做似樣有投石陣但又冇投石戰法

另外常林都有投石，張春華同仲長統有井蘭，但呢三條友都係十零二十武力

同埋鄴城係耐久4000的大城

開歷史事件破城，1耐久都冇減

換晒成個打法去啦
鋒矢喺城外第三格ready
兵器貼牆一左一右放隊方圓

打仗低武力唔緊要
武力只會影響單挑同戰法

鋒矢真係唔識用寧願用弱將魚陣都唔用強將鋒矢

咁攻兵定破城

攻兵用唔用井蘭？

投石得常林，高幹就一係投石，但你又提議用方圓，但我得高幹一人識方圓，咁佢方圓就不能同時投石，投石又不能同時方圓，全部出兵器我怕佢出城打柒我

同埋三格外的鋒陣幾時衝，點解一開始唔貼門？因為行埋第二格時會比人射L又冇得攻人，貼門唔轟唔會更好咩？

簡單講係兵器左右用盾兵保護
冇方圓咪退而求其次用U陣/魚陣囉
三格外後排打手唔係用嚟攻城
係戒備對面開城門打人既時候可以保護兵器
所以打手其實都唔一定係要鋒矢
用弓手/魚陣都可以

小勢力玩既係靈活運用唔同陣形個性

天下武功無堅不催唯快不破
活用到戰法同斷糧既話根本唔洗防守
高攻清怪快先緊要

河北 袁譚唔識玩
手下一堆弱將攻又唔係
劉備無耐就被曹操吸引埋
唔識破局

點解忠誠100既呂布都會自立

我一捉到佢就斬

我做將100 忠都比劉備捉走啦

我發現原來太學都幾勁

我main 太學

睇住堆七十幾統率嘅武將升到八十幾好有成功感

衝車以外可以點升統率

三顧前，劉備錐行不斷斷人糧道，然後靠關張圍班兵，捱到三顧。

三顧後好似會有甘寧用，我試過幾次都有，然後關張甘寧打襄陽。之後係育陽、舞陰起石兵，咁就曹兵幾多黎都死。好彩地降左張郃、賈文和。
之後荊裂，諗計打汝南。先引汝南人黎新野舞陰山道坑殺，我打到降左于禁。
取汝南後養一陣兵，等許都繼續起兵黎打新野，當佢許都一起大兵（通常係夏侯惇，俾我殺左），許都空虛，關張諸葛出攻許都。新野留子龍守。
搞掂左許都基本個劇本已完，用諸葛＋關羽戰法約合共 15000兵，係尉氏縣等曹兵黎攻，先用諸葛整暈班兵，後用軍神殺佢地。陳留所有兵、鄴城、濮陽、長安等地補去陳留既兵盡數坑殺，我估殺左 100000兵左右，然後輕鬆入陳留。俘虜好多人，包括司馬仲達，不過佢唔肯降，俾佢走甩左。

之後點打都可以了。

就咁帶兵同人打就會升

甘寧唔係打襄陽
甘寧用嚟搶江陵

三顧用一騎係咁屈曹操大將 捉完斬左佢 斬下斬下就贏到

諸葛趙雲兩招群暈夠玩啦
唔斬頭都夠做

因為我唔玩手動一騎真係好撚勁 次次都贏

有咩方法可以令雁行拉到個距離 一比人埋身打就收皮

擺隊方圓喺中間

只能自己預計位置

我想問而家電腦係咪會斬玩家將？你地有無試過比電腦斬？
我打左咁耐係比電腦斬過君主1次

好想玩D出season2 最好可以連線求下你啦 光榮 整左最多年年新代都買你同唔叫暗恥誠心許願

成日比人兜側面但係太早再擺後一格又打少好多

雁行最好遲一旬出，等前面方圓、魚鱗埋左位然後埋位。

btw, 想問下大家點用鶴翼？用黎攻地又無咩地方起陣時，拓闊糧道用？

同埋有無人試過趁人地城無乜人用錐矢突擊攻城又唔會俾人斷糧道？

俾人登左就周不時 斬就咁耐都未試過

1.鶴翼係廢 完全用唔到佔地用名聲咪得 呢個陣形係破城好少少
2.攻城果時未試過比電腦斷糧

其實我都覺得U個陣型好雞肋 防又唔夠方圓 但係攻又少 用嚟占領唔係唔得 但係多數擺啲人等佢自動慢慢占

最佳例子：張嶷
鶴翼 長蛇 投石 配搭佢個森戰
後期劇本用親佢都未試過用鶴翼
鶴翼除咗冇人到要拉班文官上場先會用
但前題班文官都要有先得

想問下軍團搵到既物品點解系統會寫屬於篤篤係咪俾人貪左

因為周瑜係軍團長

試咗,真係WORK喎

-圓石石魚-

鋒都唔使(除咗負責拉糧線嗰位)

一ROUND半破4000防禦城

又學到嘢

周瑜定周偷?

204有郝昭

同親愛武將一齊個陣開個招技係會有埋親愛武將招技個效果？

真38唔會出猛將傳
三國志14都好似真38咁賣季票係咪唔會有威力加強版

仲有多一個問題

傾國同應援個能力上升值係咪同奸雄同梟雄完全一樣 如果係嘅話啲女角咪好屈機

甘寧廢廢地，反而張遼好勁，玩合肥出甘寧凌統2隊起埋陣都比張遼ko

想問:

山戰
烏桓
鮮卑
匈奴
氐羌

有乜分別?好似全部都係:

於低山、中山、高山、山路
的相關地形中，自己部隊全能力+10%

冇分別

弱化版囉
搵啲女人做啦啦隊係唔錯㗎

有連攜就有機會觸發埋隊友個戰法
越親密越高機率觸發到

係 D女好撚勁 所以我果個版fix左呢個問題 姐係加強番D非女性專有技能
例如原版 才媛=虛實 都係20% 所以我加到虛實30%
但係有樣野唔同就係 虛實 智囊 臥龍 策士會增加提案個成功率

甘寧 用來攻城好勁 用鋒矢除非有科技 否則都幾弱雞

爬下巴打啲文先

但觸發好似綠圈都當你紅圈功效

呢個網正，勁多非穿越人物

呢個D數據比得唔好太高估 同埋我唔鐘意三國人物係因為入左佢地之後唔係跟史實仕官

唔明咩叫唔跟史實仕官

你可能將自製武將加落某個城，城有勢力就自動under嗰位君主，城冇勢力就在野，未出世的武將都可指定佢響邊個城搵到（只要佢冇父母）

姐係條友有出生地 但新人物係random同埋你齊得太多就會唔想放你試下整50個 每次入game都要查一次書

我整咗廿個度

次次都逐個放

好快啫

比如說士shit炸friend一定跟士shit

乜原來有分綠圈紅圈有咩分別

20 個都ok 50 個史實可以講囉來搞 同埋比較勁既人已經整左90% 淨低果D多數係東吳D人同埋點解我會講D分比得唔好
因為 光榮定分60分係合格 70已經叫ok亦都係代都岩岩可以個謀士 80叫良 90叫優秀 100無雙 同埋x9 同78 呢D數字有佢意義 同埋要同番同時代既人拉curve因為光榮拉curve制較主 計分制為副 同埋 頭3 頭4(如有100/99) 一個時代只有1個 好似我整春秋人物 我會拉番同春秋時期人物 係要睇晒先整到 所以春秋時我認為智力最高係范蠡 但范蠡未叻到似張良 所以99 狐偃98(因為呢個人事蹟似范蠡) 97管仲 之後要自己想像留番D位比96 95 etc咁

仲要計埋綜合5圍數值 所以曹操總5 維=織田 原版來講 仲要計埋個性要分析過先知點比

原來咁複雜但係開手動戰法太屈

電腦係咪唔會打土壘個啲

所以我唔玩手動就係咁解
電腦唔係唔識打不過多數回避 所以可以用呢個方法屈ai
等出究極啦 而家唔係好勁架咋

一日唔改善AI都冇撚用
淨係推高電腦攻防有咩意思

今次ai係有改善 唔同難度有唔同行為 有人test過 但仍然唔夠

想睇電腦用啲狗招守城仲有唔知人地有幾多兵or淨係知大概 同埋入咗樹林上咗山會睇唔到對面係邊

入樹林睇唔到咪插眼囉

加個斥候兵種當插眼

森林可伏兵有冇得諗，仲可能森林內行來行去，好似310咁，一撞即暈

其實可以 參考水上戰法記得

我記得310有時會突然大霧完全睇唔到對面

仲會落雨放唔到火計
大霧會增多埋伏成功率

落雨落唔到火 丞相

一千六百幾攻城一下先打得四十幾兵係咩玩法…
太守只係統武各七十幾既曹純

我玩上級 未試過用少過15000 兵攻到一個城

仲有我玩到琴日先發現原來守城都關士氣事

[PC/PS4] 三國志14 （9）

其實唔難

#294唔係講緊16xx隻兵
係部隊五維個"攻城"16xx

劉章有成7萬係梓潼，4萬幾係上面個關，係漢中完全打唔到落去

呢個係ai設定來 總之四川電腦好小攻 禮教更加唔會攻

其實我發現自己好少用井欄

個ai 曹操係咁揾二萬人打個五萬人嘅關 仲要兵器擺後面係咁比人打爆 跟住三十日之後又再攻過

某個更新之前衝車>投石>井欄
某個更新之後井欄>投石>衝車

舊陣時只要你大軍壓境
AI判斷守唔住就會堅守不出
打幾千城牆係會快過打守兵
但某次更新之後電腦會頑強抵抗
明知唔夠打都會出兵迎擊
出到淨返三千兵左右喺城
得咁少兵就緊係打人快過打牆

喺永安打過去算，漢中打落去佢塞十幾萬人落去都唔知點打

如果有天氣系統就正冬天出兵燒糧多啲 夏天落雨行軍會慢啲
不過暗榮會聽先算

終於捱到206有郭淮出山

但我高幹都仲係得兩城，主要原因係曹軍猛將如雲，求其次三個猛將守城我50000萬兵都攻唔落10000兵的城，打唔到出去

成日鄴城出面打水戰難捉人，之後我索性放敵人上岸發現易捉啲，捉鳩咗左右門神周倉關平

聽講超級好難登人？

關平周倉呢啲要用流動監獄，91都唔登得，要兩季後87度就可登

唔覺 超級都易登人雖然我有整新武將 但原版果堆都易登 咩李嚴 魏延 郝昭

點解張飛跌到78忠都登唔到

可能關平周倉降曹，同新腦細唔夾，所以8x玩超級我都可登

攻唔惦曹操，唯有打自己友袁尚主意，趁佢大將孫禮出去打招仗，即派四萬大軍打爆薊（萬五），終於有三城，但佢北平派猛將蹋頓來救，都殺咗我好多兵，叫做慘勝

原來你都係咁 唔知我玩玩下發展關平都唔知點解會降曹 明明劉備仲未比人滅 周倉都係 果時關羽都未死 估唔到佢地咁25 可能光榮更新左 調整左但無講 我記得以前都無咁易登人 而家破城會拎到30%人 仲要好多關一陣都降到

劉備仲在生？
定係你係用嗰堆佢厭惡嘅人？

我玩高幹
劉備比曹操滅咗之後就唔見咗佢
張飛投咗曹操登極都登唔到

我個劉備畀曹操搣咗

劉關張全降曹，仲成日打我，尤其是奸二哥，老是常出現，我咪捉鳩咗佢左右手關平周倉囉。

你玩高幹咩級？

我發現我班手下真係幾倍兵都唔夠人打

我而家最勁得郝昭郭淮周倉關平張燕蹋頓，冇個過90，鋒陣技術0，魚陣技術2（好似靠馬延定邊個先掹車邊有2，陰公），成炸錐行技術人我都唔個要來做乜

唔“知”要來做乜

Typo

玩高級 仲未打到出去

武將嘅施政等級點先升得快啲

君主施政lv最快咪攻破敵城同學習
武將果D咩火計研究lv4 果D set死左 無得升
不過可以用其他人去疊加令施政更高lv

睇來season2 都唔會出
而家秦國被鎖國 微軟話會斷window 我係老閪會覺得政治環境好危 整左唔知收唔收得番/唔知幾時先收得

點解劉備80忠 張飛78忠都登唔到

你君主乜水 軍師幾智

高幹 自創咗隻百智軍師

可能佢地本身義理高 唔容易背主
正常嚟講應該唔難登
高幹同蜀啲人相性都偏近

張郃跌到80忠諗住登佢嗰陣曹操派佢出嚟戰死咗

有咩劇本推薦

其實我鍾意玩後期劇本 但係例如我玩出師表北伐都好似太易玩咁

正始之變

張郃好易戰死垃圾將來

呢個劇本唔係你都玩唔掂咩一開始應該打入去漢中定點

玩高幹無乜將好用
張郃算勁了

要係咁save load撞我破果個係簡單來 但揾到方法解包圍佔領 遲D再挑戰超級/究極
滅曹爽 起石兵 之後攻新野 攻上庸都ok不過唔太建議

未玩過正始 就咁睇個地圖都似落荊州會好打啲

其實唔玩司馬家可以玩蜀國，易好多

義兄弟同勢力唔會反水

後期蜀玩出師表好過啦

一齊捉晒就得 係咪關羽仲喺對面

一開始曹操未登到劉備嗰陣都登唔到張飛

又endgame破左局唔想玩 有64人 5座城 後尾都係一車車平A就得 好想ai勁番D等究極ai不過唔知等唔等到(正字環境

如果唔係要等半年先可以真係開波
我都想玩高幹

即刻試下玩上級先

其實最癲嘅人係咪玩正始嘅曹爽

可以講係 曹爽係難玩到癲

曹爽係咪登唔到二公子

睇下有無厭惡咪知 不過我睇大軍師司馬懿劇就知二公子唔like曹爽黨人

蜀玩法好無腦
不過就會學到好多嘢
蜀得兩個陣，長蛇同方圓，得姜維先有魚陣

我學得最多野反而係207劉備
成隻驚既基礎學哂

其實冇難度，一開始打上庸再打宛城收司馬懿，再比本薩州佢續命

我無入薩本呢D垃圾

207 劉備都好易 用一騎係咁屈就得

冇話難
主要係講成隻驚既基礎係207劉備學
建築物卡位同防守，武將親愛能力加成等等

依家睇反梗係易
岩岩出個陣個個係到研究點破局

有個問題想問好耐，玩後期劇本新君主，唔夠人可以點，對住三個大國

唔好斬人
後期劇本唔夠人就肯定

霸多一個城就唔知點攪內政

整多D新人入去咪得囉 傻豬來既

我係會落曬古武將，個到成百人

X2

我之前DLC仲出錯，啲銀英全部有兩個，同名同數值

同DLC人都係，同重覆人但唔同外觀有兩個，但古武將有幾個真係二五仔之王黎

吳起 呂尚

岩岩玩左兩場玩小勢力根本無得玩 係咁比人包圍佔領 198 張繡比曹操屈死

198係漢忠？
我打到上河北喎

198 張繡都係宛 登到魏延 拎唔到李嚴 但比曹操壓境 包佔 無力還擊打到不似人形

我起手就搶上庸新野 冇經歷過包圍

好 遲D試下先

高幹我又打多兩年，依然係三城打唔到出去，我見樓下陳留已max70000兵隨時打柒我

我諗到一奸招，派周倉用1000兵去陳留外圍行來行去（唔好太貼），搞到佢忍唔住派奸二可出來掃蕩我，比我手動戰法兩嘢收佢皮（一嘢唔得），high一high佢已剩返43兵，但捉鳩咗奸二哥，準備長期流動監獄，但劉備張飛都響曹操度我登唔登到架（我唔介紹等成年佢跌到7x)

派周倉係去平原外圍唔係陳留外圍，講錯

但max兵的是陳留

超級真係好癲，曹操只是lv5,但鋒陣魚陣我估佢max(有夏侯有關羽，兩個都全能陣的），之前佢出鋒陣勁人全部2xxx攻，而家畀我捉咗奸二哥，即所有人都跌到19xx鋒攻

曹操邊個劇本有二哥

佢一嘢滅劉

“立”哂劉關張趙四人，我邊夠了打

好彩趙暈佢主要攞嚟對付馬家軍，張肥就對付劉表，而我就要對付奸二哥（已捉），徐晃，曹淫，曹紅，假歡喜，司馬2，夏侯兩兄弟，張遼，許豬，曹蟑同曹操佢本人

211馬超困到司馬懿50忠都登唔到 有冇計

相性差太遠 認命

斬 司馬老婆係曹到

Thx 等我仲困佢咁耐

我211馬超拎住張春華都登唔到八十幾忠二公子

關羽（新老細曹操）係咪斬咗佢算

我囚住佢到67忠都登唔到，劉張二人在曹營，係咪忠零都冇用？

我仲為咗關羽唔敢斬佢個friend張遼，二人都係長期流動監獄中，怕斬張遼佢又嬲鳩咗我，但張遼長期100忠，搞到我兩個大將長期做街上獄卒唔夠人用都好責使。

義兄弟係對面應該點都唔會投

張遼我諗應該點都100忠 我之前捉咗佢成年佢都係100忠

五子入遼神 >樂進>徐晃>張郃>于禁最易登
結論係兩個都留唔到 你就明白點解當年曹操忍痛斬左陳宮同高順

有冇人試過0都降唔到？

曹丕應該登到
曹操就唔洗諗

曹丕都未必得 因為根據史書 曹丕好like遼神

遼神唔知係邊個patch之後就固定左100
幾個月前玩漢中爭霸都仲登到
某次更新之後就跌都唔跌

玩劉度試過捉左張遼之後兩年都仲係過百忠
用VAN睇都仲有110

咁得 不為我所用者必斬之無辦法 幫樓上默哀 遼神 2哥 司馬 雖然佢地永生左但唔知要比人斬死幾多次

銀英傳剩返既兩批人+專用劇本拖到8月27一次出

有劇本咁好？

同樣地圖？有冇雷神之錘同伊謝爾倫要塞？

有劇本 好耐之前已經講好左
下面就唔知

我成日都會忍手唔斬

第一覺得斬咗好浪費 第二斬晒啲勁將就會太易玩

斬就一定最快爆機 其實係唔想同佢磨 打個比方 1.你斬晒曹家唔肯降既人 再滅國捉晒=end game
2.你唔斬 留佢地條命 滅左佢國都係end game
分別係唔斬係玩耐D 咁點解唔開多局所以先有手動戰法幫你加速統一
2.方案除非敵我人數差太遠 如果唔係必斬
希望究極ai會update斬左將 親愛被斬在我方必下野 及 親族 永不入仕+ 影嚮名聲令降將提高難度(免得亂斬) + ai捉到玩家將而人數大多於玩家必反斬希望係咁啦

除非25
唔係唔斬

淨係斬君主厭惡

超級高幹終於有啲眉目

打爆北平滅袁尚“立”哂佢30個武將

公孫度同曹操同盟兩方趁我未站穩陣腳約埋打北平，但兩軍都行水路（曹軍南皮出發有陸路唔行學人行水路上來）比我斷糧消滅，本身公孫有4萬兵而家得返1萬，我打算聽日先快滅公孫再戰曹操。

比我會留公孫 打咗曹先
襄平窮鬼地方
守佢一波之後又hea一排
集中精力搞曹操好過

考慮完都係打公孫先

一來我都仲唔夠曹操打，唔能夠主動出擊，二來公孫而家得一萬五兵，我派兩倍即三萬兵就可消滅，等佢又有返四萬兵時，我可能要派八萬先搞得惦，山長水遠調八萬兵，物流都有排搞。

況且我打爆多一曹城，最多捉到四五個將領，到時又逃獄又性，最後可能登到兩件左右，但滅公孫可以全“立”哂佢十個八個武將。

趙雲一個回合單挑捉咗曹彰+斬咗于禁擋咗佢2萬幾兵

于禁應該納為己用

比佢單挑斬咗都冇計

孫權一個人食哂成個交州同荊州

關羽都比我隻趙雲單挑斬埋

我好少斬死人
點解個死亡率咁高？

我都想呢局知隻趙雲食咗咩藥
平時都唔見佢咁猛
上次拎隻趙雲同曹真單挑都輸

比電腦係咁打玩咗三個鐘都冇郁過 淨係係咁守 仲要玩緊上級 唔係超級

係 今代創業難

係咪較左高戰死mode但高戰死都無咁易死兩個大將

無較

趙雲會唔會投降 係曹操到 劉關張乜野個啲係晒對面 在線等

咩劇本 勢力？

冇絕對 但趙雲相對上已經算係義理比較高

玩緊英雄集結鍾會 得涼洲同益洲 其他全部曹操

我得一個馬超 跟住已經係張任杜預個啲

其他所有武將再加埋堆古代武將係晒佢到

經長安洛陽東征應該最易

英雄所見略同

但係佢兩個神機已經降到我啲部隊得番一半數值

用華雄都唔用馬超？
馬超個連攜啦啦隊好龐大

佢係上庸守緊趙雲班人啲ai幾萬幾萬咁嚟

喺上庸出面塊空地起啲建築就頂到啦
咁易守邊洗用到錦馬超

唔得對面打過嚟個啲全部係張遼張飛關羽趙雲個啲 跟住接多波又夏候淵曹仁咁樣我已經開始守唔住

我已經有起野但係都冇用 對面啲人太屈

調咗馬超過嚟 但都係比兩個神機搞到變廢柴一個

都唔係要佢平A
集齊啦啦隊大連攜一個綠圈神威車落去乜都死啦

即係我要帶埋馬休馬岱個啲一齊出去？

馬騰 馬岱 馬鐵 馬休 馬雲騄 楊氏 千萬 阿貴
呢班友有既就帶晒去
馬超朋友圈好似仲有一兩個 你可以自己查返

反董劇本 公孫讚要開波打晒公孫度同劉虞先？
內政全起兵營好似都唔夠兵用咁

想問下各位大佬，呢隻而家係咪已出加強版？同11邊個好玩d?🙇

我玩反董劉虞個陣袁紹好早就打劉備 有冇得偷佢雞

我覺得反董用河北勢力要識得平衡
邊個勢力想勃起就打邊個
同埋要注意兩個禮教君主
比佢地儲到七萬兵又係麻撚煩

永安已經守唔住唔夠人用

巫港嗰邊你比佢上岸緊係守唔住

個港口點都要死守住
因為每回合都會回復幾格
到時就可以斷佢哋糧
仲有只要唔係樓船嘅話可以陸地屈死堆船

本身擺咗兩隊係個到 比白起秒咗

永安用長蛇守啦
咁多弓無用。。。。

終於出銀英啦

對家冇樓船緊係打海戰

防守根本唔會落水打
除非自己有樓船

Ai水陸兩路十幾萬打我我擺咗兩隊人係個港到比人秒咗

山戰加連攜+長蛇+少少弓兵

樂進都好好用

打傷98，囚一季92即降（就算佢under曹老闆）

屌佢老母孫權真係完美配合歷史
一完同盟即刻打我長沙 江陵 江夏

完全唔會諗住打返輸左嘅建業同柴桑

但好似徐晃係易降D

打完公孫即大軍南侵南皮。

我十萬大軍壓境居然第一次畀曹操兩萬五守軍全纖，佢一出城個個鋒陣都2500攻軍真係high一high都死，最後l/s打過，引佢出海到水戰，我樓船佢蒙衝，好快畀我反滅，輕鬆攻城，局已破。

後記：攻完南皮，完成“統一河北”任務，我而家先知統一河北呢個任務係唔需要平原的。

司馬2（under曹操）95忠居然肯降我高幹

唔知關唔關我有張春華事，但佢哋兩個仲未結婚

人品好

想問開左DLC改城市果個編輯會唔會有稱霸同古武？三顧真係好想用劉備玩但孫權個弱智真係好難搞

搞唔掂咪較低難度
上級207劉備正路係保得住孫權
超級就唔敢講

有冇人知銅雀點挖

百智司馬不停同我講鄴有寶藏但派幾百人去挖都係挖條毛

我記得以前未更新難度前好易挖的

保得住，曹操多數由許昌同宛攻新野送頭，之後反攻宛同許昌，咪保到孫十萬，如果想易d咪開埋馬超事件，曹老闆要打長安同劉備搞唔到孫權

曹真食錯藥，單挑贏我徐晃都算喇仲要捉鳩咗佢，搞到我冇咁萬五兵

豪傑自爆威力

玩咗陣黃巾 發現咗係勁到痴線

玩咩難度

imac玩唔玩到314？

超級

張角張梁張寶三個幻術 對面冇咗三十士氣一回合

啲官職又勁到痴線 全部加三加四咁樣

不過啲忠誠好易降 每幾個月冇幾萬蚊

呢到有冇人有玩total war three kingdom

但係張角唔係得1年命咋咩

我玩緊

而家就要睇314 有咩重大消息公怖 希望係好消息啦

玩緊英雄集結

啱啱開始玩 玩唔掂

我以為314啲軍糧已經夠煩 點知唔係

希望出少啲垃圾劇本 出多啲好玩嘅

係好撚難玩下，佢要顧好多野。好多時玩到中期玩唔掂要重開

加長版幾時出？

妖我做咗個好onL79嘅實驗，就係將姦二哥（under曹老闆）囚幾年等佢忠誠跌到0，結果都係不降

我覺得個介面差過314好多 可能玩唔慣

劉備張飛係對面？我之前都諗住試 結果冇做到

你囚咗佢幾多年

呢集無 dlc就係加長版 而家等8月個公布

total war 早期唔可以周圍打人，佢個外交系統一開戰/對電腦盟友開戰會扣極多，唔係隨便送下錢就搞得掂，如果唔係中期戰線太長，唔夠錢唔夠糧又唔夠人守，個人覺得演義模式易玩D

劉張響對面

如果一季跌5-7忠,我伺我囚咗佢4-5年掛

反正都係,我打算等到滅曹,反正囚佢條友周倉得幾百兵都唔多食糧

好似話有義兄弟一齊喺對面就唔會降

光榮亂咁黎

中國人應該係父子>兄弟=夫妻(視乎關係如何)>義兄弟

曹操同呂伯奢夠係義兄弟啦,韓隧同馬騰夠係義兄弟啦,姜維同鍾會夠係義兄弟啦,趙雲同趙範夠係ai-ya義兄弟啦

正經的義兄弟好似得桃園三基佬同孫策與周瑜

但好笑在桃園三基佬係義兄弟都係老作的,歷史上只是說如兄弟感情般的君臣/戰友,而姦二哥年齡仲大過大耳柒

日本人不嬲都比蜀國演義影響咗

蜀國演義

不過真係好多人比佢寫到變晒on9仔 仲要太出名搞到好多人都真係咁以為

頂，頭先同盟期完之前

軍團無啦啦運資源，企左係人地塊地，結果一完就話忠誠跌，然後成批人辭職

搞到我要由幾個月開始再玩過

所以好小開軍團，暗榮啲ai太弱智，經常做奇怪事
開軍團多數都係得返益州或者交州未打
先會開個軍團管理北方十幾座城

屌你老味曹操係咪痴撚線㗎
寧願山長水遠喺陳留調三萬五兵入長安救場
都唔去打得5000兵既壺關...

孫權成個廣陵搶咗去都唔搞理佢
我長安城牆都未摸到就幾萬兵招呼我

曹休廖化守西涼
滿寵守張魯
曹丕陳登守孫吳
十鳩幾個名將守我？

留名等end gameai打玩家係會拉多D人上來

好想快D到 9月24

最白痴係打完仗諗住懶委任軍團，點知ai 冇糧都要運去前線，跟著冇糧幾萬人全滅

唔知係咪我問題

之前幾代你叫個軍團打某個勢力/城 佢過一陣就會開始打

但今代我有次整咗軍團成年佢都唔郁 之後叫佢佔個空城都係唔郁所以之後就冇整個軍團 反正整好晒委任官就得 係手動個個城運資源有啲煩

我都係咁，十幾萬攻3萬都唔打... 所以前線都係手動好

重大消息發表?

威力減弱版?

D人估係season2 不過我希望係多人連線版

點連線法?

只打仗?

否則做內政每人可做好耐.

就係想 set1回合限時咪得 同埋多地咪用軍團 咁咪唔洗咁多時間

咁但點次次都等到同一班友魏蜀吳開波(我已當冇其他小勢力)?

打到一半急屎點算?下次再戰又點一定三條友都有時間?因為呢D game唔係10分鐘一round的.

所以我只諗到好似312打使mode

但312可手控的勁多,組合千變萬化,呢集手動的又冇咁多

剛剛玩呢隻game 時如果勢力發展有番咁上下我懶就委任軍團攻城，但睇住電腦成日帶人送頭，仲要大將比人捉埋，我寧願自己辛苦d 指揮打仗，而家通常只會到大局已定，先會委任軍團負責後勤

我爆過十次八次機全部零委任

聽日8點pm有得睇新情報

究極難度個更新？

係 聽日先行 有新發表 吹到好大 唔知係點 光榮唔好比假希望我
9 月24 最後季票

三國志14所有內容已經全部出哂
請期待三國志15

唔好呀 14 仲未完成架

切開曹賊為幾忽

因為太好賣 又出加強版昆水 下次唔會再信 不過唔緊要 今次咁好玩

屌你老味又pk版，pk版又季票

呃錢

買買買比你呃埋呢次
下次15應該出rpg版 唔信無pk不過個人唔太好rpg除非整得好玩

同歐洲國家交易

屌 PK版 比佢出季票呃左

呢個系統用係三國度唔知會點呢 有D期待

又月票又PK版,狗到
多左:
1.州Bonus(外族外交/填色快D之類)
2.外國(羅馬,印度)交易->新戰法/名品
3.等左好耐既歷史戰役mode
4.新個性戰法建築,建築好似水上野多左

不過好似都好耐無賣成30萬隻

你可能是正版軟件的受害者. jpg

仲有早期買有蜀漢滅亡劇本麒麟夢蜀

咁原版啲嘢係咪會冇哂？

根據以往經驗應該唔會 不過用pk玩既話以前原版save都係得原版 所以最好係12月10 前玩晒佢

邊夠武將呀

我唔要力屎武將呀

屌 比暗榮呃9左啦

以為買左個pass就玩到威力加強版

所以有人話應該會加人同埋11都有呢D劇本 不過唔夠時間統一14 更加唔夠 希望會加人啦

算啦 最多咪下次唔買今次好玩由得佢 暗恥 日廠係咁

收多2舊水

但個所謂豪華版完全唔撚值

當初以為佢會將威力加強版要素逐啲逐啲放出黎先買

出15有啲驚
14 係跟11設計 先正路啲
不過希望佢出埋pk版
或者dlc 出過劇情編輯器

如果15 係用返13黎重製會幾好
13個框架唔錯 又可以改劇情 有無限可能性
只係功能太小 啲職業無太大分別

我地都太年輕 官字兩個口 有錢唔撚賺

其實話冇pk係出至邊到？我印象當初出之前個製作人訪問，條友問佢今次會唔會有pk，佢冇直接話唔會出㗎喎

淨係話部分內容可能會以更新形式發布之類，老實講我就從來冇信過佢唔會出，尤其而家隻14初版其實內容都好單調，如果初版已經好完整就話啫

話唔定會破例逐個機能DLC賣比班原版傻仔(me)掛

其實14跟9多過11好多
遲下加埋外族就更似

點會 暗恥食水咁深 仲揸到春袋都無咩

啲人估佢跟真38咁

pk版再整多個季票2

屌哂你老豆老母呀暗榮

我覺得可以參考下三國志10

314開始接觸三國志系列
想問下pk版即係有咩分別？

威力加強版

暗榮啲衰野 一日未出pk版隻game都未係完整嘅game

今年pk版會加嘅野上面有位巴打有講

姐係同一隻game賣兩次 不過暗恥今次食得好難睇 又話無 點知有 下一隻等pk先買 除非好玩 今集好玩就算數

照咁睇唔會包已出季票嘅內容食相

季票即係點

季票係已經出左嘅DLC，季票2係將會出嘅DLC

即係全部都要額外買

仆街暗榮

我岩岩睇完官網 話pk仲會有野未公開晒 因為而家既pk情報仲係加左好小野

照買啦屌用林鄭比果1萬蚊當和數

即係pk版唔包本體嘅dlc?

內政應該要參考P社，戰爭可唔可以加強術層面

係 有分包本體同唔包本體
仲有可以順便買埋季票2
dlc地獄

今次好似over咗

係over左 pk版居然唔包季票2食相真係好難睇 season pass2+pk dlc 應該要500
14比佢呃 15咪唔買囉 除非整得好

留名各位又要屌又要含撚take my money

好撚爽呀荷包又出血啦
btw pk公開既情報太小 希望再做好D啦 今次有成30w銷量

不過佢有返決戰稱霸模式係唔錯
當年要破曬咁多關都用咗幾個月時間

買埋season2 個送多5個有排你玩 恨都恨唔到姐係我估pk有5個 dlc有5個
仲小過11

睇嚟巴打真係好好好鍾意隻gamefeel到你啲熱誠

屌你老母濟牙膏前前後後要比四樣錢先玩得晒先驚
仆街暗恥食屎狗

玩得晒隻game

不過算反正咁多年都玩老翻 比番多小小錢都無所謂啦同埋暗恥三國志隔代買實無死

311 都玩左成10 年310玩左幾年 1蚊都無比過暗恥賺 今次當和數 因為我預14 有mod同劇本夠玩20 年

如果佢個19威力加強版無咩特別我唔撚會買

肯定唔會無特別淨係有新個性已經好唔同啦 仲有佢都未公開晒

14全鳩部買哂使唔使過千

屌我31畀錢畀到314

要本體512 dlc1=612 pk應該要350 dlc 2 =100
612+450 岩岩好過千

當初信佢唔會出加強版個d真係傻仔黎

利申：我就係個個傻仔

呢樣正常

如果pk版包季票1咁之前淫錢買季票1的人又嘈

而家講明，game還game，季1還季1，pk就p佢個臭k，季2就季2，四樣嘢來的。

嘩ching仲鐘意過我喎 死忠來
12上網down左 玩唔夠半個鐘收左機
13都係down完無開過就del左 因為睇完人玩覺得D戰鬥好廢
313全部夾埋好似都要成900~1000
=====
買暗恥game最緊要識揀因為有伏

315 唔會再信dlc地獄 除非好玩

Sor，諗諗吓34好似冇比過錢，玩番皂。其他都係正版。

而加加強版幾時出？

12月10日

312好玩架喎，我估除咗314外我最多玩嘅係312，再之後係39，返而麻麻大家吹奏嘅311。

312好玩在唔係內政外交而係打仗，次次千變萬化，同一手牌唔同時間出可以相差好大，同一陣容對決你有可能大勝，小勝，小敗或大敗。

每次買完暗榮出嘅game都係咁講

312 個戰鬥係唔差既 好玩過313 但我由311大地圖變紙片 接受唔到 如果佢個地圖係310 我就覺得神作來 因為可以連線
咁ching 313呢

CA肯定會係呢日公報全戰三國，官渡之戰DLC

313我買過兩次

第一次買ps版，地圖on9，兵力不能輸送，成日變溝仔溝女game頂佢唔浦棄玩

到佢出pk版時我以為之前唔好玩係ps4操控問題，咁我咪買steam版囉，點知都係垃圾

313同31係我兩隻玩過但冇心機玩到爆機嘅game

咁315 好大機係312+310+部份313
313 我睇yt rs講得幾好玩
不過313 太多bug

313我覺得唔玩君主係OK好玩
做軍團長打晒天下然後25
做賊幫三國平衡,做刺客殺到一國得返廢人
商人買斷全國+收買勁將做晒食客

但細節唔太掂,生仔生女->唔專登等既,end game先用得
打仗相比D個人事件節奏太快,全部都係2999兵騎兵->雲梯;一野掃幾個州
事件太少/重覆

313 冇得輸送兵力真係最on9 玩到後面係咁再編制拎兵糧再打過 313我一日就可以爆到機 真係未試過

就係想整個全面D既rpg 點知野心太大 超支超出預期(工時) 其實講真鈴木真係唔識整game整D game根本無衡量個員工能力 公司budget313要剷晒成個戰鬥模式同地圖 重製細節等起碼以日本仔coding要多幾年

同埋rpg最重要係劇本同事件 起碼要寫晒咁多劇史劇場先得 rpg最難玩係代入感 個編劇要好識寫文同歷史先寫到好睇 細節一定唔hea得

嘩 好彩電腦壞用舊laptop無買
屌你老母暗榮dlc +pk

等我地12月10日試完再通知好唔好入手啦

一定等埋先決定
餓咗好幾年 12 13唔啱我口味

唔知點解我玩完314咁多次 都係鍾意311 個內政多d
d 起農場 市場lv3 再加其他好正

311 內政係多野玩D既 但當你有3~4座城你會痴線而且311 太多bug ai又廢 攻城又易

3-4座都ok
再多既城就下放d 後勤既城比軍團搞算

好掛住311 吞戰同單挑 314 無哂 單挑直情on9

314pk好似會有舌戰製作人訪談有提過 但我唔識日文 我覺得單挑自動幾好
311 單挑屈ai屈得太過份
我個人就唔太like手動過多干涉 變左個變化太小
311 好在可以組合特技 不過咁樣反而限制左條友才能

sor 岩岩睇左 D人話無舌戰無金個性 不過有通用個性(應該係輔助 恣意果堆)
加多左固有戰法 紀靈confirm
文官會加強

依家單挑係無干涉
但打打贏打輸都無咩投入感

唔會無 淨係知輸左好大鑊 如果手動咁一騎同豪傑個變廢技前者好D後者真係廢左 因為手動你屈逃跑

暫時吸引唔到我

除非好似三國志11咁出仲介 可以自行幫人結婚結拜

再加埋三國志9武將提拔先可能會買

可唔可以出多幾款兵

我唔明佢出兩個加強版JM9?

呢個等公怖 pk版內容應該無咁少 仲有3個月 睇下揼到D咩出來 因為有圖果D多數出到來其實都整好80%

最憎提拔

多咗D圖

又話冇加強版暗榮

好似依家既季票咁 再出多幾個新劇本 新功能之類

OT:西漢末年即三國時代，有冇人想玩？

自膠，係東漢末年先係三國時代

屌你，又話無加強版，不過呢隻係正，我受，12月直接買switch版返工玩

赤壁

冚家富貴，之前季票唔出赤壁果然係留pk版

會唔會hand機D人話313 ns版會lag死

313個戰鬥畫面同314唔同，314用大地圖打應該好啲卦

但問題314個配置高313咁多 一陣玩唔到唔知點退錢

異民族會唔會似三9咁幾十萬兵？

梗係會調整過㗎喇，例如畫面縮水之類，不過13 lag係因為即時制，呢隻反而會好啲

屌其實可唔可以告9暗榮？
原本話唔出pk版架喎
依家我買撚左季票如果冇得平d買pk我就屌9柒班暗榮仆街

其實我都覺得買咗季票點都平番啲比人都好啦明明係自己反口

製作人話無 話會用dlc形式
咁咪姐係有pk
社長話有
任佢兜 人地咁多錢 點夠人打

所以咪下次15咪唔買除非好玩 買埋今次就算

下集一定等pk 屌你老母暗恥

314pk有象兵

咩意思

陣形有象兵揀

其實整個大型付費DLC當PK咪仲好
講真而家真係覺得幾肉酸

我估係低速但係高攻防？
攻城破城大概係點？

終於有籍口玩漢中孟獲

照三9，攻城應該弱兵器少少

象兵要同歐亞地區換先有
4Gamer：
“地利”是什麼樣的東西呢？
越後谷：
是按州設定的特殊效果。 例如，“荊州”的話，武將們的經驗值容易積累，所有州都有一些效果，如果在州的城市保持指定數的話，就能得到效果。
到目前為止，如何擴張勢力成為戰略的關鍵，但必須意識到一個州擁有的“地利”，玩家的戰略也將重視州的稱霸。
4Gamer：
想優先哪個「地利」，這樣的遊戲風格的差異也快要產生了。
越後谷：
AI也是為了得到“地利”而行動的，所以我想也會發生為了妨礙敵人勢力上色而派兵的情況。 用什麼戰略從哪裡的“地利”中奪取，如何解除敵人的“地利”等思考會變得很重要吧。
4Gamer：
接下來，我來聽聽和其他國家的交易。 交易能得到什麼呢？
越後谷：
請您教我各種各樣的文化和技術。 在各國有“大秦（羅馬）”“貴霜”。 中亞到北印度的王朝。 以佛教美術聞名）”“安息。 古代伊朗王朝與羅馬激烈爭鬥）“天竺（印度）”4個登場。 通過和他們的交易，感覺可以使用新戰術。
4Gamer：
如何加深與各國的關係呢？
越後谷氏：
交易需要派遣“使節團”，在這裡擅長外交的文官就變得重要了。 當然，威力加強版中追加的新的“個性”中，也有容易加深與外國的友好關係的，這樣的武將也可以在外交上大顯身手。
要與各國接觸，就必須獲得為此擁有“地利”的州。 比如，“交州”是以南海交易而繁榮的土地，所以有可以和天竺交易的“地利”。 根據和哪個國家的交易目標，應該得到的州也會發生變化。
4Gamer：
這樣的話，根據敵人勢力也到手了的州，和外國交易嗎？
越後谷氏：
當然。 例如，如果放任交州不管的話，某個勢力就會得到這個和天竺交易。 而且，會在戰爭中出現強勢的象兵。
在作為窗口的州中，特別是“洛陽”可以和大秦交易，各勢力都會爭奪吧。

仲以為係直接加兵種比木鹿關索班友

點解橙仔出面會有粒星係隔離既？

咩意思？

你應該係㩒咗劉明

當然。 例如，如果放任交州不管的話，某個勢力就會得到這個和天竺交易。 而且，會在戰爭中出現強勢的象兵。

象兵居然係歸交州而唔係益州

係唔小心按左

仲有新金個係無金得藍姐係我作果D全部照入就得

死都唔肯加返啲金個性比五子良將同太史甘寧凌統

終於出pk
之前唔撚信暗榮點都忍手係正確決定

其實參考太閣5最好
顛峰之作

等我地做先行出完食評啦

其實忍手有咩用
就算買pk 都係要買原版

同埋點解大家對dlc 對pk咁反感
如果無既話 就只得原版功能 無後續
三國志14開發成本都唔細 而且玩家唔算好多
邊賣邊做 係比較有保障

除非佢唔好玩就話姐

其實佢咁同DLC冇分別，只係名仲叫PK
P社嗰啲咪又係咁玩，DLC成個機制改晒，賣你同正驚差咁多價
唔明啲人叫乜鳩春，乜game都係遲買完整啲啦

你都諗到連登仔會點答你
1. 光榮垃圾驚，手機驚都不如賣人3A價錢，仲要賣DLC呃錢，玩滔滔鍋有誠意得多，我俾錢賣佢DLC都唔買光榮
2. 光榮垃圾驚，一直睇死佢出PK版，做唔晒隻驚要出DLC，好彩冇買

但問題真係好撚貴315唔會再買 除非好玩
呢隻我預玩20年

其實我就冇見過人屌佢出DLC

但佢講到明唔出pk 咁你即係預season pass 會包晒所有後續野啦 但佢而家反口喎 咁都唔屌得？

赤壁張圖
左上角周瑜
係咪有得玩都督mode
定係稱霸圖黎

應該都係冇都督mode嫁喇

孫家要死幾多人先輪得到督督做君主

奇怪
玩英雄集結
捉左曹操既張遼得97忠
一季已經登到

冇人屌DLC連登連接左平行世界，14未出就俾人屌season pass啦

預season pass包晒你係咪一廂情願左叫得season pass點會包晒之後嘅嘢，一年得一季？

其實PK未即係DLC雖然DLC發明果個係要落地獄

我覺得可以屌佢反口出pk
屌season pass就有d無謂
唔計光榮，其他驚商都係出幾個season pass
你可以屌佢season pass出既野不符預期

巴打仲有冇玩kenshi

今集D登庸系統好難估

但曹操麾下張遼義理應該好高
唔知關唔關佢剛登完張遼就被我捉左
所以忠誠未升到上去

歷史上係降將嗰啲全部都幾易登

係
但唯獨張遼
之前有巴打捉左兩年，忠誠都仲過百
所以我今次登到，有少少出奇

冇收嘅人多左部notebook越來越lag，又見練到出最高階重弩同master級甲同劍就end game
換左電腦都冇開返，最近玩Avorion砌宇宙戰艦

張遼都登過幾次啦
唔算好難

我試過拎住張虎都登唔到

咁可能係我少玩呢類game

我玩開啲game全部都唔係個啲會幾年都keep住update個啲game嚟 冇諗過呢樣野

唔會捉到2年，幾個月登唔到就會走

野戰捉既可以捉完唔入城、變流動監獄

講緊唔反城

咩難度？

超級

茅李油

我明明囚咗佢兩年照100忠嬲到斬鳩咗

屌你都估到暗榮食相差
雖然覺得似係因為日本仔擺脫唔到舊有框架通病

關咩事
真38都唔出猛將傳啦

放假得閒玩game 宜家買唔買得過

合作劇本

Fami通專訪 同之前個生放情報差唔多
不過最後個頁有講埋追加新戰法
三尖應該係紀靈 但破竹之勢係who

破竹係杜預 成語出自佢

買唔過 等12月10日我地幫你出食評到時有優惠先決定

明顯係社長想出來滾錢 拍板叫製作人出

吳同孫有咩分別

孫係孫堅孫策周瑜 吳係孫權

係喎 唔記得左

希望羊祜陸抗都有新戰法

近排心癢又開反出黎玩
真心想佢快出2
依家upgrade左部機，好爽

我唔係話紀靈唔勁

但輪勁輪張綉都未有耐到佢

羊祜新戰法“咪當羊祜”？

羊祜：我不是羊牯

奧夫雷沙武力得95？

至少97啦

威加至少要搞搞個外交系統同策略系統，外交淨係狂送錢之後同盟，同盟又無得續期，會唔會太簡化；策略偽報補兵混亂果D 應該消耗行動點而唔係係提案random出啦

無得續期真係

如果可以早1個月派人去傾就好

已經更新左我整既mode

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)
2.將fixdata.s14 放入(program file\steam\steamapps\common\romance_of_the_three_kingdom_14\0010_TC) 內取代fixdata.s14
3. 將editdataTC.s14 及 edithpdataTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
4.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

===========

三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧
陸抗
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠同對黃忠一人生效及過強 同埋宿將都要換成英雄集結版

仲有就係唔就得講 真係唔好玩手動 如果真係要玩記得set戰法為小 區域效果為標準 (必要)

銀英劇本
兩友都冇麾下，要遂個遂個加
咁鬼麻煩

邊度威力呀 無力呀

都未出

無睇過真係唔知邊個打邊個

有得續期太屈
我覺得冇得續期係光榮嘅平衡
同你咫尺之間嘅大勢力冇得再靠外交hold住，佢十幾日就可以侵略你領土，但你要成個月先可以同佢和談

不過外交關係真係要進步吓，咁多年都係完全浮動計分
好似P社咁逐項加分制，送錢嘅友好有上限，你佔左佢de jure嘅地又會扣（三國咪用同一郡縣），唔同文化又扣（三國咪相性），有世仇，有人德會另外加分
俾返啲外交型好似簡雍可以突破上限提升好感，或者唔夠好感都可以結盟，等文官有啲嘢做

馬騰打完漢中張魯又喺漢中獨立

升呢打人整武器起嘢種嘢，各個要素合埋係好玩
唯一不足同係發大左之後冇乜嘢做，唔會話據點越強遇強，主動撩交打，俾你破左城都冇乜互動
睇

睇佢Twitter，好似佢第二集依然係one man band
有排等

關飛厭惡呂布但劉備唔係
如果我登到皇縮既話會唔會登到關張

可以

我覺得我個超級呂布半年唔洗已經破局…
1. 呂布張遼高順+兩三個女人啦啦隊
2. 桃園三賊
淨係呢兩隊都已經平推天下

所以等pk啦 D人話pk改左個施政系統
就算9月27出究極難度都唔會改變到D咩

完全感受唔到超級有幾難
起手四萬兵分一半去打汝南
淨低兩萬守徐州三個城
袁曹兩家打唔入得班魚兵蟹將既下邳小沛
小霸王直頭連江都唔敢過

基本上 原版 有大耳賊就可以平A 呂布高順又得 張遼差D 除非唔玩手動

啱啱試咗少少嘢
呢五個人互相親愛
原來連攜一定要喺兩格以內先食到buff
三格以內就算有人喺中間都冇用

Btw呢班山賊五人組真係好撚勁
最渣嗰個都差唔多有千一攻防
隨時5000人已經可以守到十萬大軍

登到，但一開始忠誠會勁低

軍師邊個嚟？

井伊直虎/新武將？

係 登完一睇忠誠得六七十
九秒九比返晒啲關刀蛇矛佢地
食完個皇縮大禮包窮撚過閪
一個二個都唔妥我
宴會獎賞連續比成兩三個月

唔連女人好似大部分人著軍服

咁都分唔到？

都係用呂布收左劉備 本身想等呂布死左就俾劉備接手
但關張啲忠真係快過倒水重快過陳登父子

一季跌幾多？
已經準備定赤兔馬兵書etc車晒比佢地

果陣玩上級 關羽一登到44忠 張飛好似5x
個個星期都俾錢 然後叫佢地出去搵野 維持左兩個月 張飛就滿左但關羽都係八十幾

但最後個save登左袁紹條友開唔到事件棄左save

你都係玩198呂布？
我198超級呂布兩極相性+厭惡都未去到四五十忠咁少

咩事件重要到開唔到要棄save？

係198呂布 本身想連住當玩埋袁家分裂 初頭正路發展打左北海
然後開袁家分裂咁袁譚就得返平原一座城 之後曹操食左藥咁即刻係濮陽出兵收左袁譚皮 之後咩都開唔到 我調兵打濮陽曹操都唔回頭

關羽果到我初頭以為根本登唔到想直接斬 但下星期個軍師又話登到 登完一睇得44忠 所以好記得

除咗三顧劉之外我都冇特登去開事件
咁啱達成就開 唔理佢有利定不利
結果我起手搶廣陵又狗衝汝南劉備
搞到乜柒事件都冇開到

我都係狗衝廣陵 三城開 無開水浸果啲

打爆咗高幹

聽日轉戰永遠之夢遺

諗緊用盟軍定帝國軍好

用緊同盟一開始要走佬去新野

晉陽搬屋落新野?...你點做到…

大家覺得建業守唔守得住袁術
袁術：紀靈二萬魚鱗+雷緒八千鋒矢
建業：一萬兵+孫策太史周瑜黃蓋程普韓當
援防：朱治孫輔各三千鶴翼+孫靜三千方圓

你係突登唔開水浸定點？
我係打得太惡開唔到
開水浸前置要開到事件253"陳登的策略"
253最快要198年9月先開得
而且同時呂布軍唔可以超過3個城
但係我7月已經打爆咗劉備
拎住徐州三城+汝南fulfill唔到條件

有啲反骨仔例如蔡瑁文欽呢啲特別易驅虎係因為義理低
想問下有冇巴打可以用van或者咩方法查到每個將既義理值？
google過又百度過都搵唔到有人post過出嚟

用三國志11去查
但如果係三國志14出現而無係11出現就要睇人物列傳
一般來講通常蜀漢D人義理係高D
314有人po過唔同主義既義理模式 但我認為不能盡信

玩緊呂布 手下有桃園三賊
想比高官位佢地但又驚佢地反骨

魏延

好咗啦家陣
太守個問題可以用官位壓過去嚟解決

守得住

前期守住曹操幾次攻勢就無再理過我
首先徐洲三城開 然後打北海應該會捉到張郃高覽其中一個 好運會捉哂兩個 咁就完美開局 同事一件呂布負面都開唔到 搞到咁上下應該都同袁術完同盟 睇下食佢定食劉備

198呂布開事件就難到仆街 唔開真係一星難度 呂布 張遼 高順無可能會輸
加埋果五個山賊雖然得長蛇但五個五角星真係二線頂級武將

但袁術真係好弱智 佢前期紀靈兩萬兵除左打曹操真係打邊個都爆硬

我果陣係封個高級文官然後三兄弟係第二格嘅武官 咁就唔會係太守

我本身都想開下啲事件
但一收咗皇縮皮就乜柒都開唔到
開到偽帝的落日既話又可以執佢兩個城

我冇打北海 但佢地自己落嚟送頭
張郃高覽兩個捉晒登埋

五個山賊真係勁好用
家陣扔咗佢地去守汝南

係果波攻勢 打完可以反擊打北海 劉備唔好咁快收佢皮 記憶中都幾多事件關佢事

我都想攻北海 但係冇將又冇兵
起手太窮冇錢募兵
呂布親友團帶咗兩萬人落汝南
徐州得返兩萬兵又冇將點攻上去
而且唔想削袁紹削得太緊要
要留返佢之後幫手制衡曹賊

我玩198一開頭無開公孫瓚
其本上曹操同袁紹同盟一完左就即刻開波 無理過我

我果陣手操呂布三格魚鱗開路 高順3000衝車 張遼3000 陳宮5000投石
輕鬆爆北海 因為行到半途佢應該會出多隊兵打你 食埋果隊兵 座城應該得返7000千左右

募兵就魏續募 募到士氣得返6/70就佢訓練

陳宮同高順唔妥㗎喎

出左咁多年咁多集三國志,由佢話今集唔會出加強版個陣已經唔信

隻game 由1分2 再到 1分4 食水好似貴左 只有pk+季票2 好似350

屌你老味楊弘係咪當我做善終既
3月登返嚟6月就死鳩咗
最嬲係我人手充足呢3個月連地方官都未洗要佢做

有咩所謂唔出佢就高順衝車但出唔到陷陣營

厭惡同場唔係會有debuff咩？

楊弘：好野 唔洗做有糧出 終於唔洗打死一世工

無留意 唔係連携唔會發動咁解？

河北之亂既超級劉備真係守唔到 , 好難先挨到孔明出山已經game over, 可能江夏太早俾孫權食左 4個城打我新野 有無巴打有心德

點會係晉陽?

我搶埋宛

梓潼搶唔到但連搶三關基本上唔使怕蜀

自從暗恥話出pk之後就無心機打314
而家等緊314

岩岩開左來睇 有3 條女+關2哥 點會守唔到

你地講緊咩

新劇本：永遠之夢境

用盟軍aka漢中王楊威猁

個劇本同人物要自己上steam dlc down

呢啲劇本唔玩劉備就一定係俾曹操食左然後拎黎SM你

其實有辦法解決問題
之前玩漢忠張繡 張飛喺汝南
我起手宛城搶新野
之後較到宛城同新野各自都少兵過汝南
咁許昌曹操就唔會打張飛

一係就好似我宜家個呂布save咁
光速食撚咗劉備先

198呂布曹劉開game就同盟 如無意外應該可以永續到2046 除非你開事件

君主一死就冇同盟啦
頭先袁紹打打下公孫死鳩咗
袁曹同盟當堂收皮
下個月即刻見到鮮于輔過河

btw袁紹個戰死率都幾高
成日都見到佢無啦啦又死

真 試過一次袁紹無鳩啦啦死左無哂之後啲事件
佢事件發動啲條件有時真係好撚麻煩

三顧 入蜀照正常玩法張魯一早滅左
之後最近呢版開完馬騰入長安之後 只要馬超唔係長安就一定會俾楊阜果堆人自立 有次係閻行自立

207皇叔我試過保得住張魯
起手搶上庸幫佢守子午谷
守得住子午谷佢唔失陽平關就冇事

其實隻Game比人打哂啲城會點

講到又想開返部PS4繼續埋個三顧然後玩呂布

未輸試過玩三顧戇鳩鳩原來埋左城隻李典未斷糧出淨幾百兵俾佢幾箭GG左

河北劇本真係好有挑戰性，玩袁家就算統一左河北，之後都好難破關，曹老闆食左劉備之後好屈

想問有無師兄用ps4駁mouse玩？玩唔玩到？

好撚認同 我見佢兗州又重兵又名將
突登喺鄴城游水去打長安
仆你個街佢竟然喺兗州調幾萬兵入去守長安
明明壺關得3000兵佢都唔去攻

我直接用手掣

我用高幹反而會打第三四個城時最難，人又渣兵又少，統一河北後因為兵多(谷大城市啲內政兵營)，好快就打到曹操一仆一碌，佢有齊劉關張臥龍鳳雛我都唔再怕佢。

唔好玩ps4 版 要玩玩電腦 你會後悔 因為遲下出得多mod就知中伏 同埋等12月10 日出完pk先

好似無mac版

mac機裝windows

12月買pk會唔會平過而家買本體到時上pk？

一定會 你放心 用以往經驗睇 一次全套係平過本體+pk 先買先享受 遲買有折扣

不了

但如果steam有平可能會等唔切

等pk啦 官網講左有折
唔好砍頭埋牆啦 pk先係原整遊戲來

開頭係諗住點都等，但見你地有人話今集好玩左

今集係超好玩

如果你鍾意戰棋

攻城兵其實抵唔抵？敵人出兵守嘅話，攻城兵對打好弱，又行得慢，如果唔多守兵（萬幾）/ 細城（2000防）嘅話，係咪應該用魚鱗就算，唔使出攻城兵？

除非有強將
冇的話一定係攻城武器勁過其他陣形（只限攻城）

但係如果對面keep住出兵守 未掂到咗城攻城兵應該都死曬？

但一隊萬五既衝車可以2回合破城

我成日都會用錢補3000士兵

係 所以要揾幾隊保住 攻城要夠多將之餘 兵力仲要afford到ai救城 所以無勁人會打得好幸苦
遲D出pk有埋地利特色應該仲難打

上面9月27 更新究極 應該無咁易
下面果個超級無呢個selection

嗰3000兵好似都係城入面嘅兵

所以都係需要攻城兵？

咁如果打啲幾千至一萬守兵，城防2000嘅細城，應該用投石定車定井欄？

用錢補士兵簡單直接... 冇既話，次次都要走返入城先補士兵好慢

1. 你無關羽就係必要咁濟 除非你兵海戰術
2.超級 投石>衝車>井欄
上級 衝車>投石>井欄
3. 井欄基本上是廢 因為行到埋身 人地出兵守 根本滅唔到人地城D兵，投石平均 但勁在第2 格就攻到城

係 所以要儲夠兵同人先fight到 如果唔係都係守城把啦

點解我嘅投石 遠距離係X

招技係x姐 唔代表普通攻擊唔係兩格 普通攻擊埋到位就自動

投石兵唔係得一格攻擊距離咩

但係ai勁弱智

有次攻關口，派衝車投石加方圓

埋到關前投石竟然行到最近個格，衝車隔左一格

投石都要近身先打到

我都係一格

可能我記錯囉

可能巴打一直以為啲投石打緊其實係freeride緊

哦 我知你地講緊咩 投石招技投石係1 格
但架車普通行到埋攻擊係2格？(D人話) 因為我唔知你投石係指架車普攻定招技

技同兵種都係只可以打一格喎巴打
呢樣嘢由隻驚一出就講左好耐

我都係聽人講

發現雲玩家一名

關超唔超級咩事

兵器未動打手先行

超級係咪城牆會勁啲？未玩過

唔係

我都有玩架不過無留意 而家等pk先玩

好似電腦D兵漲得快 所以投石會好D

投石最好用

攻城殺兵兩相宜

雖然多數都係破城收場(唔係慢衝車好多),但正在殺兵時又減少對方攻擊,自己死少D兵

井蘭其實有咩用?
行得又慢死得又快, 仲要冇技出
我用雁行射入城仲好

貼吧有暗恥員工話極級會令ai變最高好戰度劉璋劉表大發神威

但雁行比城打都扣好多

我玩親劉表都幾好啲

我諗住守永安，佢死都要派啲人搶中間幾個城仔

劉婊不嬲OK

劉蟑就真係要睇佢新表演

表叔都唔ok
我襄陽得四千幾兵佢江陵都唔肯打我

我覺得自己好似同時玩緊兩個劇本
一方面喺徐州玩198呂布
另一方面喺新野玩冇荊州分裂既207皇縮

爭少少就讀下書升LEV啦

平時少用魚陣攻城
想問下10級魚攻城唔用戰法既話
一般係靠爆牆定清兵？

爆牆

呢個好笑

冷淡熊啲片係幾高汁
但都要有返咁上墨水先明得晒佢啲gag
有啲仲crossover埋其他作品

btw

連攜有buff埋破城？
唔係淨係buff到攻軍防禦同攻城咋咩？

唔關連攜事

鳩圍鳩打

咁其實魚陣推城真係好慢喎
我本身強化三軍5級
咁啱登到個政策係5級魚又同主義(2cost)既
諗住試下玩魚推 睇嚟都係繼續衝車算

睇你出D人個質素姐 揾幾隊9x魚陣好快推完

都係睇將睇睇兵數 琴日無聊想玩下黃巾起義 仆街張角第一個月就帶兩萬魚陣平推孫堅北海

原來喺曹操眼中呢三個人只係值一皮嘢
攬住本醫書都唔肯要返郭嘉

3000$ 一個人頭 曹操孤寒到
btw可能郭嘉8000 其他1000

其實上庸係咪唔算鄰接新野/襄陽？
勸降唔到

有冇人知孫權個任才係點計

3隊人或以上就有buff 但係之後係每一隊都會再加定三隊係max? 同埋加幾多%

淨返黃巾同出師表未爆 想玩黃巾先 應該玩董卓定襄陽自創起手
應該得襄陽夠在野武將維持發展

英雄集結會唔會太多武將⋯一個正常勢力連未發現有二十幾甚至三十幾個武將。一座城內政最多咪13-14個 多出嚟都唔知點處理

3 格內有我軍3 隊+(不包自己) 就會全能力加20% 就係咁多 4隊5隊6隊都係咁
有咁難明咩如果用你上面個logic個寫法應該係範圍內每達到一定數量我軍 自己全能力遞增
btw又唔係黃忠招技

流放人材無人怕多架 多左咪送比電腦囉

唔好玩住 等9月27號有究極難度再打
劉璋劉表大殺四方

無咁多時間虐待自己

不過就算劉璋好戰佢啲二流武將無連携都係廢
張任嚴顏都可以無連携

劉表有勁人啦

本身三顧都屌打荊南四小強好戰真係應該可以統一荊洲

表叔最勁咪又係得個黃忠
佢個襄陽又唔會捱得到208出臥龍鳳雛

唔開事件就係既一開咪又係歸西

仲有甘寧既

幾多%個啲係點睇出嚟

咪就得水軍有啲料
又守唔住新野同江夏
只會永遠離唔開荊州

用van睇 一係自己開game mark數

李嚴 甘寧 黃祖黃射 佢個侄劉唔知乜
呢堆二流第一啦屌打四小強

同曹孫劉比未廢

真係超多武將剩

攻城種田

原來捉到人唔殺係唔會拎到佢啲名品

俘虜左唔係會有？除非君主

就係君主 本身諗住放走曹操 但佢幾十件名品 所以殺咗

Btw 我本身都唔知原來君主係唔同

曹操唔係有馬？咁都捉到
見親曹操次次都屈係鄴城種田 唔會出黎

啱啱睇咗 隻爪黃飛電比咗于禁

我之前玩都係 到咗某一個位曹操就唔會上前線

岩架 曹操定首都係鄴

咁睇嚟我有排同曹操玩
gametime兩年幾袁紹死埋佢都唔肯上一次河北

甘寧搭SOPHIE

仲有文PINK

蘇菲好奇怪 成日登唔到明明我有甘寧 雖然應該唔關事
無論野戰捉到定爆城捉到都好難登

其實鋒矢係咪勁過魚魚數值好全面，但係上網睇人話鋒矢係最強

鋒矢野戰多府buff先勁
少府buff好易被人溶

魚用來攻 鋒用來玩府屈守
政策10 鋒矢基本上好癲 再加埋掃蕩

劉備十萬大軍係要攻我長安唔打馬騰天水
一斷佢糧就秒晒，真on9

等927睇下ai有無upgrade啦 望就望呢樣

sor 24先岩

AI喺防斷糧呢方面真係極弱

之前曹操由宛打上庸

我放左1隊係上庸個港口，1隊係上庸外圍

爆城之前用港口個隊斷佢糧，另一隊執死雞食埋上庸

6萬士兵，最尾好似淨幾千返到去宛

咩劇本會出現漢中宛城上庸係3個唔同勢力

194，我玩劉章，李催輸淨上庸

184黃巾真係易玩到喊
一開波三兄弟用兵數硬推孫堅 即刻有人材 然後許昌又登到夏侯兄弟 平原有顏良文醜 今朝食完飯開呢加已經玩完

不嬲黃巾無論無雙定志都係新手劇本嚟㗎啦

淨返出師表 丞相真係好難玩

其實5個手動戰法好難輸㗎喎

打到出洛陽唔夠人填位 食左幾野二虎同盟唔返 孫權就係咁埋伏 變左殺賊志 煩到棄左game

冇慰撫既將？
扔個慰撫既喺大後方一個人睇一個城 慳唔少人手

有冇人試過喺個止步既人周圍六格起土疊

唔肯定有無
同埋果陣起手無續命書 保唔住趙雲戰力大減

手動戰法嚟講子龍其實子龍只係一線尾強度
需然單騎討高傷又有群暈
但始終呢個都係攻城遊戲
諸葛黃忠呢啲城暈城傷實用好多
向好方面諗你丞相未死

丞相應該統一都未死？七年時間 都應該夠打崩魏或者吳 淨返都係平推

七年夠啦 如果你已經推到出洛陽基本上可以半年一城

最慘係明明已經爆左長安但一直搵唔到續命書事件個續命又一直續啲垃圾

屌我玩咗咁耐先知原來有個圈仔同你講你每round最多行到邊

wtf？ 點㩒出嚟㗎？

擺個mouse係隊兵上面會有個圈無意中見到

姓氏劇本on9 黃天直頭完全唔明玩乜

公孫劇本有啲睇頭
但如果用公孫嚟玩就應該都悶
玩落會同200袁紹差唔多
都係揸住個河北打曹操
分別只係顏良顏良變咗趙雲
如果袁紹袁術同勢力就應該幾過癮
顏良顏良+紀靈

想問銀英劇本D在野武將位置係咪同英雄集結一樣

大家有冇見過表叔/劉蟑出兵攻城？
打咗成年第一次見表叔攻城

應該係

成日打孫x
間中都會打吓四郡

有次張魯比曹操打到冇兵咁濟見過劉璋出兵打漢中
劉表好似成日都見佢打人

全部都比黃巾食哂咁仲有啲咩人玩

無聊刷三顧開始 發覺只要刷到劉備搶到永安 劉表就會屯兵推孫策或者打武陵
如果向下打武陵就九成可以推埋零陵
打孫策就六四開 孫策有時會識斷糧 有時唔識

本身張角都夠勁三兄弟黃天幻術 前期你唔升士氣就同佢地打一定會俾佢屈到無士氣
同埋張角死左未轉曹操主公 諗唔到重有邊個諸侯可以對抗

六四開都係偷雞啫
暗恥set到曹操對孫策既嘲諷極高
明明黃祖先係殺父仇人
但你冇乜幾可見孫策向江夏推

張角死之後應該順住比張寶張梁
非自然死亡好似唔會跟史實時間死
btw我估應該會有類似黃巾分裂咁既事件可以開

三顧果陣應該係孫權我打錯

但真係咁耐以黎都係見過一次佢打江夏 係因為我都打緊 引到江夏得返五千兵

好似孫策之死咁係事件 等你無得轉主公？

唔計玩家固定100嘲諷
孫家好似淨係會打士shit同壽春廣陵
唔柒會理荊州

都係FF啫
主公死咗正路就應該係比家人先既
咁事件就任佢點玩既啫
不過有預感個事件都係分裂類
然後又變返群雄割據

反而有啲期待佢會點R返落正路 如果乜都無 小勢力就算玩家玩都有啲難度

小勢力應該係比公孫度/張繡形既玩家玩

可能得幾歲唯一諗到係得返劉備

佢話黃巾玩德政 咁其實會同佢作對既勢力唔多
可以出現既應該得太師 白虎 區星 昌稀 士shit 張魯

想玩董卓但佢個起手窮到喊

除咗華雄仲有咩人
興奮未出山 丁布仲喺晉陽

華雄 李儒 董卓 呢三個可以一戰 但華雄無親愛董卓
然後郭氾李傕都可以恰下二流 速推馬家可以有百智軍師 賈詡

試過黃巾咁樣起手 我有涼洲三城 加漢中 但文官唔夠
但呢個時候黃巾已經偷到去吳連嚴白虎都入埋黃巾

最後放棄左

頂級三顧皇叔我嚟啦
希望可以捱到出諸葛

半年就出山啦 有幾難捱

應該首先瘋狂俾曹老闆輪姦

善用石兵+上庸斷糧根本就零難度

頂級真係會搶到上庸？
而且一開始有錢起石兵咩

解官職 狂搜索 搶襄陽啲府 實有錢起
上庸個搶法唔會比頂級影響
除非佢改到電腦斷糧唔會暈唔洗罰企

電腦占府格數好似會加大可能斷唔到
但打法應該無變 本身曹操都瘋狂SM你劉表就同盟 反而搶左上庸 張魯可能會落黎搞鳩你

我玩緊高幹個Save南邊比孫權食哂喎

個府既領地入面有敵軍係加唔到格數既
所以應該一樣搶到

至於張魯搞唔搞上庸…
是鳩但啦 佢出咗漢水之後仲有70士氣先講嘢啦

應該有徐榮

暗恥有提ai提升左 不過未知去到邊

睇個勢力圖 幾好玩咁

咪即係英雄集結

屌 真係講中有呢啲勢力

張燕個定位同河北分裂高幹有咩分別
又係得一個晉陽 又係同河北霸主同盟

盧江個君主係劉勳？

睇個地圖其實都係得袁紹/劉勳值得玩下
其餘大部份勢力都同其他劇本分別不大

真係三個新劇本得劉勳一個有興趣玩

劉勳應該會有劉曄

啲府又要再霸過

一開始要派錢俾啲員工，如果再等一個月幾格會好慢

張飛喺襄平要養58個人

但難易度1喎

飛苞遼郃角嶷任松昭紘
隨口up已經都成班勁人

一開始有人 係差發展

睇圖隔離好似係空城 輕鬆兩個城

Btw 有咩姓勁得過張

姓曹呢?

操真仁洪植沖彰丕叡純休,有文有武

仲有夏侯與曹本一家,如果計埋入曹家咁有埋惇淵霸,送多個垃圾秦朗畀佢又點話

睇圖有夏 應該另外

睇嚟都係曹 張最勁

之前講漏夏侯玄

其他勁姓

孫-
禮權策堅韶尚香登,仲有姓朱唔知計唔計

呂-
布玲綺蒙岱範不韋尚

李-
嚴儒通典異

文-
醜欽鴦虎聘

馬-
雲騄謖良騰超岱隆忠(吳那個)

最平均(多平均良將)係王-
異允基雙平朗元姬濬渾粲祥昶凌

至於司馬家我就會送多個牛金畀佢,帽事嘅

呢個劇本應該幾好玩

我想講劉有冇50條友好似好多人姓劉

姓高姓鄧有好多人咩...........

除咗劉備劉封仲有咩勁人？

我最多諗到劉邦

劉唔勁 純粹覺得好多人姓劉

勁個幾個全部都係文官

高順鄧艾 真係黎搞笑

呂布 董卓好似都有啲搞頭 有文有武都唔算差

姓嚴除咗嚴白虎嚴興兩兄弟仲有咩人

嚴顏 嚴氏

得嚴顏叫做揪得下

姓氏之亂真係興趣不大 河北一定係張家 吳果邊就一定係曹操
涼洲應該係郭或者王 漢中馬家軍係勁 但限制太大

中原戰國咁亂今次三個劇本感覺都一般

但係有時嚴白虎ai都可以打到3/4座城
仲同孫隻抽添

嚴畯都少少勁

話哂都係80後

諸葛幾好玩 有亮瑾誕恪

Btw 胡其實有咩人？我淨係諗到胡車兒

仲有唔知佢啲親愛武將會點計

胡沖胡質胡淵胡烈胡奮

咩意思 唔明

姓徐姓周都好似幾好 有文有武：

徐庶 徐晃 徐盛 徐榮
周瑜 周泰 周倉

唔知仲係咪好似本身咁 即係好似呂布咁 佢啲親愛武將得番個女咁樣？

張遼呢啲冇屋企人嘅咁咪廢咗好多

血族 同親愛 都可以較有 有咪跟歷史設定 無咪取消

所以我嘅意思咪係 如果佢本身個武將嘅親愛武將唔係屋企人/同姓 咁咪會廢咗好多

咁個劇本其實多親人先勁 好似甘寧咁本身有呂蒙凌統 但係係呢個劇本就冇晒

張遼本身都無咩親友團除非玩重有呂布高順嘅劇本
有蜀漢五虎將事件居然無五子良將真係蜀國志黎

英雄集結司馬家點玩？
成班統率勁文官次次輸單挑

豬割家一樣

得豬割尚豬割瞻叫做武好少少，並他都係溺仔

暗恥係蜀吹呢樣嘢都講咗好多年
睇金個性都睇得出
蜀：皇縮 龍鳳 五虎
魏：曹操 郭嘉 司馬
吳：十萬 周瑜 陸遜

比例係8:3:3?
btw 十萬直頭要除名 佢憑咩同共他人同rank

如果用蜀個準則計既話起碼都咁啦
蜀：皇縮 龍鳳 五虎
魏：曹操 郭嘉 司馬 興奮 荀彧 曹仁 張遼
吳：孫堅 孫策 周瑜 陸遜 甘寧 (黃蓋?)

冇玩過真38？
夏候惇單挑殺咗關羽

真38垃圾冇玩
常敗將軍名氣係大
但戰功好似差啲

司馬真心麻煩 一開始韓遂董卓都會搞你D府 何進會搞你潼關 我玩個陣死守大約一年 之後馬騰韓遂董卓會三個大亂鬥 等機會偷雞 潼關基本上兩個3000 方圓點都守到 總之唔好硬碰 淨係攞司馬懿斷糧

仲有夏候淵死都係曹操足緊好大盤棋去殺關羽 諸葛亮都唔夠佢嚟
于禁投降係為咗食哂關羽啲糧

我玩個陣二公子比華雄單挑打死左我要重開 點都唔好硬碰 董卓出兵搞你就等佢去到郿個陣 靠司馬懿用上面個森林斷佢糧
收到董卓華雄基本上可以平定西北 睇個人能力我控兵運糧差 我收復西北我先派司馬一家打洛陽 馬超董卓華雄打益州

明明鋒矢攻防相加有63 魚鱗就得60
但打起上嚟可以係鋒矢唔夠打魚鱗打得贏
Ps : 所以外在因素(政策鄰接連攜etc)全部一樣

黃蓋始終係差啲有嘅話點都係呂蒙 (周泰？）

同埋我覺得鄧艾鐘會姜維都要有

Btw pk 係咪話咗唔會有金色？

我覺得馬超黃忠有啲尷尬
蜀既武將嚟講關張趙有金好合理
但馬黃都有 咁魏吳好多將都值得有金
所以其實與其派金不如cut金

如果鐘會都有 咁係咪司馬昭都要有
係後期啲人廢先顯得佢地幾個勁啫

其實你啱 有金個啲人唔係全部同lv

但係如果cut咗嘅話就冇咁好玩 多啲人有個感覺好啲

鍾會嚟講係私心 但係呂蒙鄧艾姜維覺得應該要有 一個滅蜀一個搶荊州一個就北伐

三國志同無雙係唔同team

但都係暗榮

原來雁行同魚一樣攻

睇武力嚟講馬超有金都好正常
典韋連個一騎都冇

其實暗榮係根據三國志同三國演義去俾
我哋只用三國志去睇先會覺得曹魏值得多啲人有金
但吳就不了
全部人整個山越就得
除咗孫堅孫策甘寧陸抗
嗰啲咩朱然頂盡都係跟王平同level

今集典韋同許緒淪為保鑣
只有打啲有高武力武將嘅勢力時候
出3000兵擺最後面，只係要佢嘅個性
馬超就同意有金
假假哋前期打到曹老闆差啲頂唔順

孫吳=扮工專家
搞到自己就出盡力

冇計 啲將領根本就唔想打上去

係孫權次次都要親征 征得咁多次輸咁多次

講真吳 除咗孫策周瑜陸遜呂蒙應該有之外 甘寧孫堅都可以有嘅

孫權其實就焗住比佢 話晒三國鼎立其中一個君主

呢個表好似舊表來

好似舊表黎 呢加係game直接睇到攻防比率

我自己用法係鋒矢圍住轉個圈斷佢糧再打
魚鱗就無腦硬A

孫吳未即係聯合國兵權係將軍到 人材就四大族控制住個上流
成世人都係打山越 平山越

真係抵暗榮黑鳩佢

咁個性唔一定淨係得打仗㗎嘛
十萬帶兵咁撚柒都有金 笑死人咩

真
目前啲金個性都係打仗用
唯一唔係打仗嘅應該係萊莎個煉金
但完全唔係三國嘅人
可惜十萬睇落唔太啱煉金個性

跟個表 魚鱗攻30防30 鋒矢攻45防18
用魚鱗嚟計數：
防 707/30*18=424.2
攻 706/30*45=1059
攻防都同鋒矢match得返 (±1)
所以起碼個表魚:鋒個比例係啱既

咁問題就嚟喇 點解有時會出現鋒矢唔夠打
SL一樣情況淨係改用魚鱗又打得過呢

因為鋒矢防太低

314 防既收益>攻
因為兵力係一個factor D人唔死咪高攻

放個自動戰法都扣勁多

話哂都一呂二馬三典韋

典生應該全三國第三勁

一呂二馬三典韋，

四關五趙六張飛，

黃許孫太兩夏侯，

二張徐龐甘周魏，

神槍張繡與文顏，

雖勇無奈命太悲。

三國二十四名將，

打末鄧艾與姜維。

趙雲點可能排張飛前面
張繡？

好似係元曲嗰度話趙雲同張繡跟師傅學槍法
咩趙雲天份更高從師傅原本套槍法
再另創出新槍法

根據毛睪東的排法，係一呂二趙三典韋tim

文鴦都冇
話哂佢先係七進七出嗰個

連個一騎都冇

佢同郭淮野戰都好堅抽，一攻一守

等我自創一個“智障”版先：

一龍二鳳三司馬，

四郭五賈六周郎，

陸魯法田兩荀氏，

二張徐劉程李鍾，

諸葛父子與阿蒙，

雖慧無奈跟十萬。

三國二十四智將，

打末鄧艾與姜維。

改一改先：

一龍二鳳三司馬，

四郭五賈六周郎，

陸魯法田兩荀氏，

二張徐劉程李鍾，

諸葛父子與阿蒙，

雖慧無奈在吳下。

三國二十四智將，

打末鄧艾與姜維。

最近冇game玩，買左14玩，見佢12月出威力加強版，到時係咪可以加錢買就得？定要當新game買多次？

加錢ok

早買早享受

龐大軍師吹大咗
荀彧冇可能係魯叔後面
劉曄前過程昱…
李係李儒？
沮授喺邊

好貴嘅DLC會唔會易啲理解？

我有啲武將一斬人就跌忠誠，有冇方法令佢跌少啲，頭先一跌就俾人登走左

二荀點會咁後
呂蒙排最後
龐統吹太大

呂蒙柒頭嚟㗎喎

但前面係諸葛父子

新手想問下點解有d城可以出征有d唔得下下勁遠行去打，好似出師表個關漢中冇得禁

係咪個城唔係第一軍團？

有冇人玩過209曹熊
有冇心得可以擺低

點解要虐待自己單城起 四面圍敵 唯一可取應該係打孫權但都唔係咁易

當官渡張繡三顧皇縮呢啲絕境都玩過
你唔係叫我玩黃巾張角/正始曹叡嘛

314啲歷史降將唔係好易登㗎咩
我3月捉太史係99忠 遊花園遊到12月都仲係99…
PS : 同佢有連攜既劇本未開波已經死晒

.

辛辛苦苦捱咗半年之後
終於喺未有戰法既情況下
執咗曹丕打壽春既尾刀
太史慈坐咗幾乎兩年流動監之後亦都終於肯降

家陣同十萬相差十陪兵力
亦都唔指望下邳曹植會比到咩壓力江陵
雖然要守住壽春問題應該都唔大
但向外發展就好頭痕
大家有冇咩破局既意見
諗緊好唔好借大佬糧道打漢中

年半

江陵關曹植咩事？

應該講緊廣陵

袁家分裂劉備係咪仲難過三顧

係 冇孔明冇荊州分裂事件
不過攻勢冇三顧咁猛

曹操食哂北面啲攻勢就有三顧咁猛
不過宛比我拎咗冇咁難守

如果佢一開波就all屌你唔洗理河北
你估你有冇咁易拎宛城吖嗱

佢搞咗我一波比我守到就拎咗宛城
關張趙有加成好撚屈

點解諸葛競80忠都登佢唔到
佢喺孫權度

月英喺邊

月英都喺孫權度
63忠都登唔到

我捉咗陸遜 撚到佢廿幾忠都未登到
等滅國算啦

但係曹丕 吳國太 孫尚香呢啲又登到
BTW我個save孫權啲人係咁搞獨立

配偶同義兄弟高級過親愛
你呢三個冇義兄弟
只要配偶唔喺到就登到/獨立到

陸遜 黃忠 楊儀 龐統
送咗半個荊州比我

點解趙雲會親愛文鴦
趙雲同文鴦有乜關係

龐統打起上嚟真係唔勁
根本淨係拎住黃忠陸遜是但一個已經可以平推

龐統啲親愛搞到佢有啲雞肋 唔係廢但留係屋企開發會更好

黃忠陸遜唔帶親愛都屈
龐統帶親愛都雞肋
佢既作用得高智做軍師
混亂暈耐啲同可以起石兵

佢同徐庶我都係拎黎起石兵有時張飛都唔太想用

早排玩198呂布 食咗皇叔之後都仲係好撚頭痕
兩條戰線兩個撚樣唔受控鳩亂咁行頂鳩住隊友

玩198多數張遼高順魚鱗行頭 呂布用雁行後面射射射算
呂布魚鱗加飛將 好易唔知俾人帶左去邊